\documentclass[12pt,A4paper,oneside,reqno]{amsart}


%\usepackage{color,graphicx}
%\usepackage{mathrsfs,amsbsy}
\usepackage{bm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{ctex}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{array}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hhline}
\usepackage[unicode, bookmarksnumbered]{hyperref}	% 启动超链接和 PDF 文档信息所需
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\usepackage[mathscr]{eucal}
\usepackage{mathrsfs}
%\usepackage{mathtools}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{geometry} %调整页面的页边距
\usepackage{pifont}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow,makecell}
\usepackage{multicol}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=1cm,bottom=1cm}%具体的页边距设置
\usepackage{titletoc}
%\usepackage[notcite,notref]{showkeys}

% showkeys  make label explicit on the paper

%\makeatletter
%\@namedef{subjclassname@2010}{%
%  \textup{2010} Mathematics Subject Classification}
%\makeatother
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}
\numberwithin{equation}{section}
\definecolor{yellow}{cmyk}{0.2,0,0,0}
\theoremstyle{plain}
\newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{defn}[theorem]{Definition}
\newtheorem{example}[theorem]{Example}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{exercise}{Exercise}[section]

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thmsub}{Theorem}[subsection]
\newtheorem{lemmasub}[thmsub]{Lemma}
\newtheorem{corollarysub}[thmsub]{Corollary}
\newtheorem{propositionsub}[thmsub]{Proposition}
\newtheorem{defnsub}[thmsub]{Definition}

\numberwithin{equation}{section}


\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}[theorem]{Remark}
\newtheorem{remarks}[theorem]{Remarks}
\newtheorem{tip}[theorem]{Tip}
\newtheorem{tips}[theorem]{Tips}
\newtheorem{ex}[theorem]{Exercise}
\newtheorem{eg}[theorem]{Example}
\newtheorem{question}[theorem]{Question}
\newtheorem{hint}[theorem]{Hint}

\newcommand*{\thick}[1]{\text{\boldmath$#1$}}
\newcommand*{\cir}[1]{\;$\ding{19#1}$\;}%临时使用
\newcommand*{\norm}[1]{\lVert#1\rVert}
%\renewcommand\thefootnote{\fnsymbol{footnote}}
%dont use number as footnote symbol, use this command to change


\DeclareMathOperator{\supp}{supp}
\DeclareMathOperator{\dist}{dist}
\DeclareMathOperator{\vol}{vol}
\DeclareMathOperator{\diag}{diag}
\DeclareMathOperator{\tr}{tr}
\DeclareMathOperator{\cha}{\operatorname{char}}
\DeclareMathOperator{\Proj}{\operatorname{Proj}}
\DeclareMathOperator{\rank}{\operatorname{rank}}
\newcommand{\Hom}{\operatorname{Hom}}
\newcommand{\End}{\operatorname{End}}

\begin{document}

\title[]{\LARGE 语言练习}


\author[]{\large 周潇翔}
\address{School of Mathematical Sciences\\
University of Science and Technology of China\\
Hefei, 230026\\ P.R. China\\}
\email{xx352229@mail.ustc.edu.cn}
\maketitle

\begin{multicols}{2}       % 分两栏 若花括号中为3则是分三列
% \dottedcontents{<section>}[<left>]{<above-code>}
% {<label width>}{<leader width>}

\dottedcontents{subsection}[75pt]{}{3.3em}{0pt}

% center the toc heading
\renewcommand{\contentsname}{\fontsize{18pt}{\baselineskip}\selectfont \textbf{Content}}
\tableofcontents
\end{multicols}


\begin{abstract}
瞎打的材料啊！可参考\url{http://www.languageguide.org/}.
\end{abstract}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{德法字母发音及单词发音规则}
我不会打音标，放弃。。

Il est six houres. J'ai six euros. Je suis heureux.
\section{国家名和语言名对照}
\begin{table}[th]
	\begin{tabular}{r|c|c|c|c}								
\Xhline{1pt}  									
中文	&	English	&	Deutsch	&	français	&	にほんご	\\
\Xhline{1pt}  									
国家	&	country	&	der Staat -en	&	le pays	&		\\
\hline									
中国	&	China	&	China	&	la Chine	&		\\
英国	&	the United Kingdom	&	Gro\ss britannien	&	le Royaume-Uni	&		\\
美国	&	the USA	&	die USA	&	les \'{E}tats Unis	&		\\
法国	&	France	&	Frankreich	&	la France	&		\\
德国	&	Germany	&	Deutschland	&	l'Allemagne(f.)	&		\\
日本	&	Japan	&	Japan	&	le Japon	&		\\
\Xhline{1pt}  									
语言	&	language	&	die Sprache -n	&	la langue	&		\\
\hline									
汉语	&	Chinese	&	Chinesisch	&	le chinois	&		\\
英语	&	English	&	Englisch	&	l'anglais	&		\\
法语	&	French	&	Franz\"{o}sisch	&	le français	&		\\
德语	&	German	&	Deutsch	&	l'allemand	&		\\
日语	&	Japanese	&		&	le japonais	&		\\
\Xhline{1pt}  									
国籍	&	nationality	&	die Nationalit\"{a}t -en	&	la nationalit\'{e}	&		\\
\hline									
中国人	&	Chinese	&	der Chinesische -n	&	chinois(e)	&		\\
英国人	&	British	&		&		&		\\
美国人	&	American	&		&	am\'{e}ricain(e)	&		\\
法国人	&	French	&	der Franz\"{o}sische -n	&	français(e)	&		\\
德国人	&	German	&	der Deutsche -n	&	allemand(e)	&		\\
日本人	&	Japanese	&		&	japonais(e)	&		\\
\Xhline{1pt}  									
									
	
							
	\end{tabular}

	\vspace{0.5cm}
	\caption{国家名和语言名对照}
	\label{fig:country}
\end{table}
对德语的国家名，一般是中性；形容词(中国的，汉语的)名词化后成为语言(中国)和国籍(中国人)。
对法语的国家名，所有s结尾冠词用les, e结尾用la, 其他用le.(例外：le Cambodge, le Mexique)而语言永远是阳性。

\section{字符}
\begin{longtable}{|l|l|}
	\hline
	例子	&	称呼	\\							
	\hline
	\endhead
	\hline
	例子	&	称呼	\\													
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline
	\caption{特殊字符}
	\endlastfoot				
	
\'{e}	&	accent aigu	\\
\^{e},\^{o},\^{a}	&	accent grave	\\
\`{e},\`{i},\`{a},\`{u}	&	accent circonflexe	\\
\"{e},\"{i},\"{o}	&	tr\'{e}ma	\\
\c{c}	&	c\'{e}dille	\\
\hline			
A	&	majuscule	\\
a	&	minuscule	\\
ll	&	deux l	\\
l'	&	apostrophe	\\
&	sans espace	\\
.	&	point	\\
-	&	tiret	\\
\_	&	tiret bas	\\
/	&	slash	\\

	
	
\end{longtable}
\begin{longtable}{l|c|l|l|l}
	\hline
	&	运算符	&	operator	&		&		\\
							
	\hline
	\endhead
	\hline
	&	运算符	&	operator	&		&		\\
												
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline
	\caption{四则运算}
	\endlastfoot				
$+$	&	加	&	add	&	plus/und	&	plus	\\
$-$	&	减	&	minus	&	minus/weniger	&	moins	\\
$\times$	&	乘	&	multiply	&	multipliziert mit/mal	&	multipli\'{e}	\\
$\div$	&	除	&	divide	&	durch/geteilt durch/dividiert durch	&	divis\'{e}	\\
$=$	&	等于	&	equal	&	ist/gleich/macht	&	{e}gale	\\
$7^2$	&	次方	&		&	7 hoch 2	&		\\

	
	
	
	
\end{longtable}
\section{模板}
\subsection{自我介绍}$\,$

Je me pr\'{e}sente: je m'applle Xiaoxiang Zhou, j'ai 20 ans.

Je suis chinois. J'habite \`{a} Hefei, en Chine. Je suis n\'{e} en Chine.

Je parler un peu français, mais je ne parler pas tr\`{e}s bien français.

Je suis \'{e}tudiant. J'\'{e}tudie les math\'{e}matiques. J'aime l'alg\`{e}bre et la g\'{e}om\'{e}trie. J'ai une passion: avoir une offre d'une \'{e}cole de Paris. Merci!

\begin{itemize}
	\item Wie hei\ss en Sie? Ich hei\ss e Zhou.
	\item Wie ist Ihr Name? Mein Name ist Xiaoxiang Zhou.
\end{itemize}
\subsection{打招呼}\hspace{1cm}
\subsection{评价好/不好}\hspace{1cm}
\begin{table}[th]
	\centering
	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		\hline
中文	&	English	&	Deutsch	&	français	\\
\hline							
是	&	yes	&	ja	&	oui	\\
不是	&	no	&	nein	&	non	\\
既是也不是	&		&	jein	&		\\
不	&	not	&	nicht/kein	&	ne...pas	\\
对	&	true	&	richtig	&	vrai	\\
错	&	false	&	falsch	&	faux	\\

		\hline
	\end{tabular}
	\vspace{0.5cm}
	\caption{肯/否定}
\end{table}
\section{课堂用语}
\begin{longtable}{|l|l|l|l|}
	\hline
中文	&	English	&	Deutsch	&	français	\\							
	\hline
	\endhead
	\hline
中文	&	English	&	Deutsch	&	français	\\							
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline
	\caption{课堂用语}
	\endlastfoot				
							
读	&	read	&	lesen	&	lisez	\\
听	&	listen	&	h\"{o}ren	&	ecoutez	\\
说	&	speak	&	sprechen	&	parlez	\\
写	&	write	&	schreiben	&	ecrivez	\\
\hline							
学习	&	learn	&	lernen	&	apprenez	\\
学习;主修	&	study	&	studieren	&		\\
复习	&	review	&		&	r\'{e}visez	\\
看	&	look	&	sehen	&	regardez	\\
重复	&	repeat	&		&	r\'{e}p\'{e}tez	\\
翻译	&	translate	&		&	traduisez	\\
讲	&	say	&	sagen	&		\\
讨论	&	talk	&	reden	&		\\
拼写	&	spell	&		&	\'{e}pelerez	\\
想象	&	imagine	&		&	imaginez	\\
提问	&		&	fragen	&		\\
回答	&	answer	&	antworten	&	r\'{e}pondez	\\
\hline							
补充完整	&	complete	&		&	compl\'{e}tez	\\
画下划线	&	underline	&		&	soulignez	\\
打钩	&	check	&		&	cochez	\\
删除	&	delete	&		&	barrez	\\
圈起来	&	enclose	&		&	entourez	\\
联系	&	associate	&		&	associez	\\
计数	&	count	&		&	comptez	\\
画	&	draw	&		&	dessinez	\\


\end{longtable}
%\section{标点符号}
%%%\chapter{虚词}
\section{数字与时间}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
毕竟中文没有那么花里胡哨的，年月日星期都是直接用数字。

\begin{longtable}{c|c|r|r|r|c}
	\hline
	&	数字	&	number	&	die Nummer	&	le nombre	&	かず	\\						
	\hline
	\endhead
	\hline
	&	数字	&	number	&	die Nummer	&	le nombre	&	かず	\\							
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline
	\caption{数字}
	\endlastfoot											
\hline											
0	&	零	&	zero	&	null	&	zéro	&		\\
1	&	一	&	one	&	eins	&	un	&	いち	\\
2	&	二	&	two	&	zwei	&	deux	&	に	\\
3	&	三	&	three	&	drei	&	trois	&	さん	\\
4	&	四	&	four	&	vier	&	quatre	&	よん	\\
5	&	五	&	five	&	fünf	&	cinq	&	ご	\\
6	&	六	&	six	&	sechs	&	six	&	ろく	\\
7	&	七	&	seven	&	sieben	&	sept	&	なな	\\
8	&	八	&	eight	&	acht	&	huit	&	はち	\\
9	&	九	&	nine	&	neun	&	neuf	&	きゅう	\\
10	&	十	&	ten	&	zehn	&	dix	&	じゅう	\\
11	&	十一	&	eleven	&	elf	&	onze	&		\\
12	&	十二	&	twelve	&	zwölf	&	douze	&		\\
13	&	十三	&	thirteen	&	dreizehn	&	treize	&		\\
14	&	十四	&	fourteen	&	vierzehn	&	quatorze	&		\\
15	&	十五	&	fifteen	&	fünfzehn	&	quinze	&		\\
16	&	十六	&	sixteen	&	sechzehn	&	seize	&		\\
17	&	十七	&	seventeen	&	siebzehn	&	dix-sept	&		\\
18	&	十八	&	eighteen	&	achtzehn	&	dix-huit	&		\\
19	&	十九	&	nineteen	&	neunzehn	&	dix-neuf	&		\\
20	&	二十	&	twenty	&	zwanzig	&	vingt	&		\\
30	&	三十	&	thirty	&	drei\ss ig	&	trente	&		\\
40	&	四十	&	forty	&	vierzig	&	quarante	&		\\
50	&	五十	&	fifty	&	f\"{u}nfzig	&	cinquante	&		\\
60	&	六十	&	sixty	&	sechzig	&	soixante	&		\\
70	&	七十	&	seventy	&	siebzig	&	soixante-dix	&		\\
80	&	八十	&	eighty	&	achtzig	&	quatre-vingts	&		\\
90	&	九十	&	ninety	&	neunzig	&	quatre-vingt-dix	&		\\
100	&	一百	&	one hundred	&	hundert	&	cent	&		\\
1,000	&	一千	&	one thousand	&	tausend	&	mille	&		\\
$10^6$	&	一百万	&	one million	&	eine Million	&	un million	&		\\
$10^9$	&	十亿	&	one billion	&	eine Milliarde	&	un milliard	&		\\
$10^{12}$	&	万亿	&	one trillion	&	eine Billion	&	un trillion	&		\\


\hline
\end{longtable}

\begin{table}[th]
	\begin{tabular}{c|r|r|c|r|r|c|r|r}
		\hline
zero	&		&		&	null	&		&		&	zéro	&		&		\\
one	&	eleven	&		&	ein\textcolor{red}{s}	&	elf	&		&	un	&	onze	&		\\
two	&	twelve	&	twenty	&	zwei	&	zwölf	&	zwanzig	&	deux	&	douze	&	vingt	\\
\Xhline{0.3pt}																	
th\textcolor{red}{ree}	&	thirteen	&	thirty	&	drei	&	dreizehn	&	drei\textcolor{red}{\ss ig}	&	trois	&	treize	&	trente	\\
four	&	fourteen	&	\textcolor{red}{for}ty	&	vier	&	vierzehn	&	vierzig	&	quatre	&	quatorze	&	quarante	\\
fi\textcolor{red}{ve}	&	fifteen	&	fifty	&	fünf	&	fünfzehn	&	f\"{u}nfzig	&	cinq	&	quinze	&	cinquante	\\
six	&	sixteen	&	sixty	&	sech\textcolor{red}{s}	&	sechzehn	&	sechzig	&	six	&	seize	&	soixante	\\
seven	&	seventeen	&	seventy	&	sieb\textcolor{red}{en}	&	siebzehn	&	siebzig	&	sept	&		&		\\
eight	&	eighteen	&	eighty	&	acht	&	achtzehn	&	achtzig	&	huit	&		&		\\
nine	&	nineteen	&	ninety	&	neun	&	neunzehn	&	neunzig	&	neuf	&		&		\\
ten	&		&		&	zehn	&		&		&	dix	&		&		\\


		
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace{0.5cm}
	\caption{基数词横向比较}
	\label{fig:number2}
\end{table}

\begin{tips}\
	\begin{enumerate}[1.]
		\item 法语中有时第二也可称second，只有premier/second有性数变化；其他序数词只有数的变化，性的变化不体现。如：le premier jour, la premi\`{e}re ann\'{e}e, les premi\`{e}res classes.
		\item 德语中的序数词按形容词的变格方式。
	\end{enumerate}
	
\end{tips}

\begin{longtable}{c|r|rll|r}
	\hline
	中文	&	English	&	\multicolumn{3}{c|}{Deutsch}	&	français	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&	\multicolumn{3}{c|}{Deutsch}	&	français	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{时间}
	\endlastfoot				
世纪	&	century	&	das	&	Jahrhundert	&	-e	&	le siècle	\\
年	&	year	&	das	&	Jahr	&	-e	&	l'ann\'{e}e(f.)	\\
季	&	season	&	die	&	Jahreszeit	&	-en	&	la saison	\\
月	&	month	&	der	&	Monat	&	-e	&	le mois 	\\
周	&	week	&	die	&	Woche	&	-n	&	la semaine	\\
日	&	day	&	der	&	Tag	&	-e	&	le jour	\\
时	&	hour	&	die	&	Stunde	&	-n	&	l'heure(f.)	\\
分	&	minute	&	die	&	Minute	&	-n	&	la minute	\\
秒	&	second	&	die	&	Sekunde	&	-n	&	la seconde 	\\


	
\end{longtable}
\begin{longtable}{r|l|rll|l|l}
	\hline
中文	&	English	&	\multicolumn{3}{c|}{Deutsch}	&	français	&		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
中文	&	English	&	\multicolumn{3}{c|}{Deutsch}	&	français	&		\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{一日内}
	\endlastfoot				
							
清晨	&	dawn	&	der	&	Morgen	&	-	&	l'aube(f.)	&		\\
上午	&	morning	&	der	&	Vormittag	&	-e	&	le matin	&	en matin\'{e}e	\\
中午	&	noon	&	der	&	Mittag	&	-e	&	le midi	&		\\
下午	&	afternoon	&	der	&	Nachmittag	&	-e	&	l'apr\`{e}s-midi(f.)	&		\\
傍晚	&	evening	&	der	&	Abend	&	-e	&	le soir	&	en soir\'{e}e	\\
晚上	&	night	&	die	&	Nacht	&	-e	&	la nuit	&		\\
黄昏	&	dusk	&		&		&		&	le cr\'{e}puscule	&		\\
\hline													
早饭	&	breakfast	&	das	&	Fr\"{u}hst\"{u}ck	&	-e	&	le petit d\'{e}jeuner	&		\\
午饭	&	lunch	&	das	&	Mittagessen	&	-	&	le d\'{e}jeuner	&		\\
晚饭	&	dinner	&	das	&	Abendessen	&	-	&	le d\^{i}ner	&		\\



	
\end{longtable}
例：am Morgen, in der Nacht. 加-s成为副词表示经常性的动作，如morgens.(明天/早晨)
\begin{longtable}{r|l|l|l}
	\hline
	中文	&	English	&	Deutsch	&	français			\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&	Deutsch	&	français			\\
	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{昨天，今天与明天}
	\endlastfoot				
前天	&	the day before yesterday	&	vorgestern	&	avant-hier	\\
昨天	&	yesterday	&	gestern	&	hier	\\
今天	&	today	&	heute	&	aujourd'hui	\\
明天	&	tomorrow	&	morgen	&	demain	\\
后天	&	the day after tomorrow	&	\"{u}bermorgen	&	apr\`{e}s-demain	\\
过去	&	past	&	das Pr\"{a}teritum -rita	&	le pass\'{e}	\\
现在	&	present	&	das Pr\"{a}sens -sentia	&	le pr\'{e}sent	\\
将来	&	future	&	das Futur -e	&	le future	\\

	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|r|r|r}
	\hline
日期	&	date	&	das Datum -ten	&	la date	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
日期	&	date	&	das Datum -ten	&	la date	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{星期}
	\endlastfoot				
星期一	&	Monday	&	Montag	&	lundi	\\
星期二	&	Tuesday	&	Dienstag	&	mardi	\\
星期三	&	Wednesday	&	Mittwoch	&	mercredi	\\
星期四	&	Thursday	&	Donnerstag	&	jeudi	\\
星期五	&	Friday	&	Freitag	&	vendredi	\\
星期六	&	Saturday	&	Samstag/Sonnabend	&	samedi	\\
星期日	&	Sunday	&	Sonntag	&	dimanche	\\
工作日	&	weekday	&	der Wochentag -e	&		\\
工作日	&	workday	&	der Arbeitstag -e	&		\\
周末	&	weekend	&	das Wochenende -n	&		\\

\end{longtable}
例： der Montag -e: am Montag
\begin{longtable}{r|l|l|l}
	\hline
月份	&	month	&	der Monat	&	le mois de l'ann\'{e}e(f.)	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
月份	&	month	&	der Monat	&	le mois de l'ann\'{e}e(f.)	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{月份}
	\endlastfoot				
1月	&	January	&	der Januar	&	janvier	\\
2月	&	February	&	der Februar	&	f\'{e}vrier	\\
3月	&	March	&	der M\"{a}rz	&	mars	\\
4月	&	April	&	der April	&	avril	\\
5月	&	May	&	der Mai	&	mai	\\
6月	&	June	&	der Juni	&	juin	\\
7月	&	July	&	der Juli	&	juillet	\\
8月	&	August	&	der August	&	ao\^{u}t	\\
9月	&	September	&	der September	&	septembre	\\
10月	&	October	&	der Oktober	&	octobre	\\
11月	&	November	&	der November	&	novembre	\\
12月	&	December	&	der Dezember	&	d\'{e}cembre	\\

\end{longtable}
法语中除premier外，序数词不用于日期。
\begin{table}[th]
	\centering
	\begin{tabular}{c|l|rll|l}
		\hline
四季	&	four seasons	&	die	&	Jahreszeit	&	-en	&	quatre saisons(m.)	\\
\hline											
春	&	spring	&	der	&	Fr\"{u}hling	&	-e	&	le printemps	\\
夏	&	summer	&	der	&	Sommer	&	-	&	l'\'{e}t\'{e}	\\
秋	&	autumn/fall	&	der	&	Herbst	&	-e	&	l'automne	\\
冬	&	winter	&	der	&	Winter	&	-	&	l'hiver	\\


		\hline
	\end{tabular}
	\vspace{0.5cm}
	\caption{季节}
\end{table}
\begin{itemize}
	\item []-Qual jour/mois sommes nous aujourd'hui? 
	\item []-Nous sommes ...
\end{itemize}

待补充：电话号码

几点几分就是比如8点25：nuit heure vingt cinq






\section{代词}
代词，是代替名词或一句话的一种词类。大多数代词具有名词和形容词的功能。代词大致分为：人称代词+、物主代词+、指示代词、反身代词+?、相互代词、疑问代词+、关系代词、连接代词、不定代词+和替代词十种。
\begin{table}[th]
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		\hline									
中文	&	English	&	Deutsch	&	français	\\
\hline							
我	&	I	&	ich	&	je	\\
你	&	you	&	du	&	tu	\\
您	&	you	&	Sie	&	vous	\\
他她它	&	he/she/it	&	er/sie/es	&	il/elle	\\
我们	&	we	&	wir	&	nous	\\
你们	&	you	&	ihr	&	vous	\\
他们	&	they	&	sie	&	ils/elles	\\


		\hline									
		
	\end{tabular}
	\vspace{0.5cm}
	\caption{人称代词(主)}
	\label{fig:prep}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
	\centering
	\begin{tabular}{c|c|c|c}
		\hline									
		中文	&	English	&	Deutsch	&	français	\\
		\hline
		我	&	I	&	ich	&	je	\\
		我们	&	we	&	wir	&	nous	\\
		你	&	you	&	du	&	tu	\\
		您	&	you	&	Sie	&	vous	\\
		你们	&	you	&	ihr	&	vous	\\
		他她它	&	he/she/it	&	er/sie/es	&	il/elle	\\
		他们	&	they	&	sie	&	ils/elles	\\
		
		\hline									
		
	\end{tabular}
	\vspace{0.5cm}
	\caption{人称代词(主)2}
	\label{fig:prep2}
\end{minipage}
\end{table}

\begin{table}[th]
	\begin{tabular}{|c|cc|ccc|cc|cc|}
		\hline
N	&	ich	&	du	&	e\textcolor{red}{r}	&	e\textcolor{red}{s}	&	s\textcolor{red}{ie}	&	wir	&	ihr	&	sie	&	Sie	\\
D	&	mir	&	dir	&	ih\textcolor{red}{m}	&	ih\textcolor{red}{m}	&	ih\textcolor{red}{r}	&	uns	&	euch	&	ihnen	&	Innen	\\
A	&	mich	&	dich	&	ih\textcolor{red}{n}	&	e\textcolor{red}{s}	&	s\textcolor{red}{ie}	&	uns	&	euch	&	sie	&	Sie	\\
\hline																			
G	&	mein	&	dein	&	sein	&	sein	&	ihr	&	unser	&	euer	&	Ihr	&	Ihr	\\




		
		\hline
	\end{tabular}
	\vspace{0.5cm}
	\caption{人称代词、物主代词变格}
\end{table}	
\begin{table}[ht]
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{|r|r|r|r|r|}
			\hline													
I	&	me	&	my	&	mine	&	myself	\\
you	&	you	&	your	&	yours	&	yourself/ves	\\
he	&	him	&	his	&	his	&	himself	\\
she	&	her	&	her	&	hers	&	herself	\\
it	&	it	&	its	&	its	&	itself	\\
we	&	us	&	our	&	ours	&	ourselves	\\
they	&	them	&	their	&	theirs	&	themselves	\\

			\hline									
			
		\end{tabular}
		\vspace{0.5cm}
		\caption{代词(英)}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{|r|r|}
			\hline									
ich	&	mir/mich	\\
du	&	dir/dich	\\
er/sie/es	&	sich	\\
wir	&	uns	\\
ihr	&	euch	\\
sie/Sie	&	sich	\\

			\hline									
			
		\end{tabular}
		\vspace{0.5cm}
		\caption{反身代词(德)}
	\end{minipage}

\end{table}
	\begin{longtable}{c|c|c|c|c}
	\hline
&	\multicolumn{3}{c|}{l'adjectif possessif}					&	\multirowcell{2}{le pronon\\ tonique}	\\
\cline{2-4} 									
&	masculin	&	f\'{e}minin	&	pluriel	&		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
&	\multicolumn{3}{c|}{l'adjectif possessif}					&	\multirowcell{2}{le pronon\\ tonique}	\\
\cline{2-4} 									
&	masculin	&	f\'{e}minin	&	pluriel	&		\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{代词(法)}
	\endlastfoot																	
je	&	mon	&	ma	&	mes	&	moi	\\
tu	&	ton	&	ta	&	tes	&	toi	\\
il/elle	&	son	&	sa	&	ses	&	lui/elle	\\
nous	&	notre	&	notre	&	nos	&	nous	\\
vous	&	votre	&	votre	&	vos	&	vous	\\
ils/elles	&	leur	&	leur	&	leurs	&	eux/elles	\\



		\hline
\end{longtable}	

\begin{tips}\
	\begin{enumerate}
		\item 德语中称谓对等。
		\item 按上述分划记比较方便(e.g. er的第四格变ihn是因为阳性der的第四格为den!)
		\item G中只写出了其后名词为阳性单数第一格时的情况，请自行按照表\ref{fig:biange2}变格。euer变格时第二个e可以省略。
	\end{enumerate}
\end{tips}

\begin{longtable}{c|c|c}
	\hline
English	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
English	&	Deutsch	&	français	\\	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{疑问代词}
	\endlastfoot								
how	&	wie	&	comment	\\
who/whom	&	wer/wessen/wem/wen	&	qui	\\
what	&	was	&	quoi/que	\\
which	&	welch-	&	quel(s,le,les)	\\
what kind of	&	was f\"{u}r	&		\\
where	&	wo/woher/wohin	&	o\`{u}	\\
when	&	wann	&	quand	\\
why	&	warum	&	pourquoi	\\
\hline					
how old	&	wie alt	&		\\
how large	&	wie gro\ss	&		\\
how high	&	wie hoch	&		\\
how much/many	&	wie viel(e)	&	combien	\\
how long	&	wie lange	&		\\
how often	&	wie oft	&		\\


		
		
		
		\hline
\end{longtable}

\begin{tips}\
	\begin{enumerate}[1.]
		\item Wer的动词用三单(就像英文一样)。
		\item -Wo sind Sie? Woher kommen Sie? Wohin gehen Sie?
		\item []-Ich komme aus China/der Pronvinz Anhui/Hefei/der Studt Hefei.
		\item []-Ich gehe zur Uni/nach Hause.
		\item []-her:来; -hin:去。
		\item pourquoi $\approx$ for-what
		\item -Was f\"{u}r ein Kleid m\"{o}chten Sie?
		\item []-Ich m\"{o}chte eine d\"{u}nne Jacke.
		\item []-Hier sind d\"{u}nne Jacken. Welche (Jacke) m\"{o}chten Sie?
		\item []-Ich m\"{o}chte die rote (Jacke).
	\end{enumerate}
\end{tips}
\begin{longtable}{c|c|c|c}
	\hline
	$\exists$	&	$\forall$	&	every & none	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	$\exists$	&	$\forall$	&	every & none	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{不定代词等}
	\endlastfoot								
someone	&	anyone	&	everyone	&	no one	\\
somebody	&	anybody	&	everybody	&	nobody	\\
something	&	anything	&	everything	&	nothing	\\
somewhere	&	anywhere	&	everywhere	&	nowhere	\\
\hline							
&		&		&		\\
&		&		&	niemand	\\
&		&		&	nichts	\\
&		&		&		\\
\hline							
&		&		&		\\
&		&		&		\\
&		&		&		\\
&		&		&		\\

	
	
	
	
	
	\hline
\end{longtable}
Nein, das ist nicht nichts.
\begin{longtable}{c|l|l|l}
	\hline
	中文	&	English(England)	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English(England)	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{指示代词}
	\endlastfoot				
这个	&	this/these	&	diese	&	cette	\\
那个	&	that/those	&	jene	&		\\
这样一个	&	such	&	solche	&		\\
每一个	&	each	&	jede	&	chaque	\\

	
	
\end{longtable}
\newpage
\section{连词}
\begin{longtable}{c|c|c|c|c}
	\hline
	&	连词	&		&	die Konjunktion -en	&		\\

	
	\hline
	\endhead
	\hline
	&	连词	&		&	die Konjunktion -en	&		\\

	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{连词}
	\endlastfoot				
\hline									
															
\multirow{2}*{强转折}	&	然而	&	but	&	\textbf{aber/doch}	&	mais	\\
\cline{2-5} 									
&	尽管	&	although	&	trotzdem/obwohl	&		\\
\hline									
\multirow{2}*{强因果}	&	因为	&	because	&	\textbf{denn/weil}	&	parce que	\\
\cline{2-5} 									
&	所以	&	so	&	\textbf{so}	&		\\
\hline									
\multirow{2}*{强对比}	&	不像	&	unlike	&		&		\\
\cline{2-5} 									
&		&		&		&		\\
\hline									
\multirow{2}*{并列连词}	&	和	&	and	&	\textbf{und}	&	et	\\
\cline{2-5} 									
&	也	&	also	&	auch	&		\\
\hline									
\multirow{2}*{递进}	&	而且	&	moreover	&	\textbf{sondern}	&		\\
\cline{2-5} 									
&	不是...而是	&		&	nicht...\textbf{sondern}	&		\\
\hline									
\multirow{2}*{选择}	&	或	&	or	&	\textbf{oder}	&		\\
\cline{2-5} 									
&	不是...就是	&		&	entweder...oder	&		\\
\hline									
时间概念	&	然后	&	then	&	dann	&	puis	\\


	
	
\end{longtable}
Peter kommt nicht heute, sondern morgen.

Nicht ich, sondern er lernt Deutsch.

德语的连词，加粗体的连词不占位。
\begin{longtable}{c|l|l|l}
	\hline
	中文	&	English(England)	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English(England)	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{惯用语}
	\endlastfoot				
例如	&	for example	&	zum Beispiel	&	par exemple	\\
等等	&	and so on	&	und so weiter	&		\\

	
\end{longtable}

\section{介词}
\begin{longtable}{l|l|l|l}
	\hline
+G		&	+D	&	+A	&	+D/A	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
+G		&	+D	&	+A	&	+D/A	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{德语介词搭配}
	\endlastfoot				
						
au\ss erhalb	在…之外	&	zu	&	bis	&	\"{u}ber	\\
innerhalb	在…之内	&	nach	&	f\"{u}r	&	auf	\\
trotz	尽管	&	mit	&	um	&	in	\\
w\"{a}hrend	在…期间	&	von	&	durch	&	unter	\\
wegen	因为	&	aus	&	gegen	&	an	\\
&	bei	&	ohne	&	neben	\\
&	seit	&	per	&	vor	\\
&	ab	&		&	hinter	\\
&	au\ss er	&		&	zwischen	\\
&	genen\"{u}ber	&		&		\\

	
\end{longtable}
\subsection{介词与时间}
\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
\begin{itemize}
	\item um:几点
	\item an:某天/上午等(除Nacht)
	\item in: in der Nacht/月-世纪
	\item vor/nach:前后
	\item bei:在...时候
	\item am Sonntag \& in die Woche
\end{itemize}
\renewcommand\labelitemi{\textbullet}
\subsection{搭配三四格的介词，静三动四}
\footnote{静：sein, sitzen, lernen; 动:gehen, fahren.}
\begin{enumerate}[1.]
	\item in (in dem $\rightarrow$ im, in das $\rightarrow$ ins)
	\item [] Ich lese im Lesesaal./Ich gehe in den Lesesaal.
	\item an 在...旁，在...天,给...写信(an dem $\rightarrow$ am, an das $\rightarrow$ ans)
	\item [] Peter stent am Fenster./Peter geht ans Fenster.
	\item [] Ich m\"{o}chte einen platz am Fenster/Gang.
	\item [] Briefe an Freunde schreiben
	\item auf (auf das $\rightarrow$ aufs)
		\item [] an/rufen (A) 打电话
	\item [] 
	\begin{itemize}
		\item 在...之上[on]
		\item [] Das buch liegt auf dem Tisch./Ich lege das Buch auf den Tisch.
		\item 以...方式，方法(A)
		\item [] auf Deutsch [in German]
		\item [] auf diese Art und weise [in this way]
		\item [] aufwarten 等待 Rolf warted vor dem Haupteingang des Heims auf einen Freund.
	\end{itemize}	
	\item vor 在...之前，到...之前
\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
\begin{itemize}
	\item von dem Unterricht/Essen
	\item Es ist 7 Uhr 50. = Es ist 10 vor 8 (Uhr).
\end{itemize}
	\item \"{u}ber 在...上方；过...上方，途径，关于[about](A);超过
\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
\begin{itemize}
	\item Sie sprechen \"{u}ber den Tisch.
	\item Er is \"{u}ber 30. 他过了30岁了
\end{itemize}
		\item unter 在...下方，低于，少于
	\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
	\begin{itemize}
		\item Kinder unter 12 Jahren haben keinen Zutritt.
		\item Es ist minus 4. = Es ist 4 unter Null.
		\item Unter einer Stunde komme ich nicht zur\"{u}ck.
	\end{itemize}
		\item neben 在...旁边;到...旁边,除了...还有(D)
\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
\begin{itemize}
	\item Kinder unter 12 Jahren haben keinen Zutritt.
	\item Es ist minus 4. = Es ist 4 unter Null.
	\item Unter einer Stunde komme ich nicht zur\"{u}ck.
\end{itemize}
\end{enumerate}
\subsection{搭配三格的介词}
\begin{enumerate}[1.]
	\item zu (zu dem $\rightarrow$ zum, zu der $\rightarrow$ zur)[to]
		\begin{itemize}\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
			\item zu Fu\ss gehen 步行
			\item zu Mittag essen 去吃午饭
			\item zum Gl\"{u}ck 幸亏
			\item zu Hause 在家
			\item Ich gehe zum Arzt/Essen/Unterricht. Ich gehe zur Arbeit/Bibliothek/Uni/Mensa.
			\item zu Ende 结束$\approx$ Das Licht/Die Sitzung ist aus.
		\end{itemize}	
	\item bei (bei dem $\rightarrow$ beim) 在...方面
	\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
	\begin{itemize}
		\item Ich helfe Inge beim Studium.
		\item Ich wohne bei Frau Schmidt.(房东房客关系)
		\item beim Arzt 在看病
		\item bei uns in China/der Klasse
		\item bei in der Firma 在公司
		\item bei Berlin 在...郊区
		\item beim Essen/Lesen 在...时
	\end{itemize}
	\item aus 来自[from]
			\begin{itemize}\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}
				\item Ama kommt aus einer Arbeiterfamilie.
				\item bestehen aus (D) 由...构成
			\end{itemize}
	\item von (von dem $\rightarrow$ vom)
	\begin{itemize}
		\item 时空[from,从...方向来]
		\item []von ... nach(地); von ... bis(地,时)[from... to]
		\begin{itemize}
			\item Der Zug f\"{a}hrt von HF(\"{u}ber SH) nach/bis HZ.(开往...方向/开至)
			\item von Montag bis Freitag
			\item von 8 bis 10(Uhr)
		\end{itemize}
		\item 所属关系[of]
		\item [] Berlin/Wien/Bern ist die Hauptstadt von Deutschland/\"{O}sterreich/\textbf{der} Schweiz.
		\item 惯用词组
		\begin{itemize}
			\item von heute an/ab 从今天开始
			\item von zu Hause 从家里
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\item nach
	\begin{itemize}
		\item 时空(只有中性国家)
			\begin{itemize}
				\item Er f\"{a}hrt nach Deutschland. Sie f\"{a}hrt in die Schweiz.
				\item nach比zu远,但有惯用短语nach H\"{a}user.
				\item Es ist 8 Uhr 10 / Es ist 10 nach 8(Uhr).
			\end{itemize}	
		\item 按照
		\item [] Meiner Meinung nach ist das richtig/falsch.宾语前置
	\end{itemize}
\renewcommand\labelitemi{\normalfont\bfseries \textendash}	
	\item mit
	\begin{itemize}
		\item 和...一起，用...工具[with]	
		\item 乘...交通工具(zu Fu\ss$\,$gehen)
		\item [] Er f\"{a}hrt mit ... nach Hause.
		\item 带有，含有
		\item [] Ich trinke gern Kaffee mit/ohne Milch.
	\end{itemize}
	\item seit [since] 自...以来
\begin{itemize}
	\item seit 4 Jahren
	\item Seit wann studierst du an der USTC?
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{搭配四格的介词}
\begin{enumerate}[1.]
	\item f\"{u}r 为了，对于[for]
	\begin{itemize}
		\item Das ist f\"{u}r Sie/dich/euch.
		\item Deutsch ist nicht schwer f\"{u}r mich.
		\item Ich bin f\"{u}r deine Meinung./Ich bin daf\"{u}r.
	\end{itemize}
	\item um [at]+围绕
	\begin{itemize}
		\item um 8 Uhr
		\item Tag um Tag, Jahr um Jahr./Auge um Auge, Zahn um Zahn.
	\end{itemize}
	\item bis [until]
\begin{itemize}
	\item Der Zug f\"{a}hrt von HF \"{u}ber SH nach/bis HZ.
	\item von 8 bis 10 Uhr
	\item von Montag bis Freitag
	\item Von wann bis wann bleibst du in HF?
	\item Bis dann/bald/gleich/sp\"{a}ter!待会儿见！
\end{itemize}
	\item per 用，以，经由，搭乘
\begin{itemize}
	\item per Anhalter 搭顺风车
	\item per Luft(post)/Schiff/Express/Einschreiben
\end{itemize}
\end{enumerate}

%%%\chapter{语法}
\section{德语名词变格，法语冠词}
德语的名词：三性两数四格。这里要祭出德语最最重要的定冠词变格表！(变态三等级1)
\begin{table}[th]
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{c|l|l|l|l}
			\hline							
			&	阳性	&	中性	&	阴性	&	pl	\\
			\hline									
			N	&	der	&	das	&	die	&	die	\\
			G	&	des	&	des	&	der	&	der	\\
			D	&	dem	&	dem	&	der	&	den	\\
			A	&	den	&	das	&	die	&	die	\\
			
			
			\hline						
		\end{tabular}
		\vspace{0.5cm}
		\caption{定冠词变格表}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{c|l|l|l|l}
			\hline									
			&	阳性	&	中性	&	阴性	&	pl	\\
			\hline									
			N	&	ein	&	ein	&	ein\textcolor{red}{e}	&		\\
			G	&	ein\textcolor{red}{es}	&	ein\textcolor{red}{es}	&	ein\textcolor{red}{er}	&		\\
			D	&	ein\textcolor{red}{em}	&	ein\textcolor{red}{em}	&	ein\textcolor{red}{er}	&		\\
			A	&	ein\textcolor{red}{en}	&	ein	&	ein\textcolor{red}{e}	&		\\
			
			
			\hline									
			
		\end{tabular}
		
		\vspace{0.5cm}
		\caption{不定冠词变格表}
	\end{minipage}
\end{table}
\begin{table}[th]
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{c|l|l|l|l}
			\hline									
	&	阳性	&	中性	&	阴性	&	pl	\\
\hline									
N	&		&	(-es)	&	-e	&	-e	\\
G	&	\multicolumn{1}{>{\columncolor{yellow}}l|}{-es}	&	\multicolumn{1}{>{\columncolor{yellow}}l|}{-es}	&	-er	&	-er	\\
D	&	-em	&	-em	&	-er	&	\multicolumn{1}{>{\columncolor{yellow}}l}{-en}	\\
A	&	-en	&	(-es)	&	-e	&	-e	\\

			
			
			
			
			\hline									
			
		\end{tabular}
		\vspace{0.5cm}
		\caption{kein,物主代词变格表}
		\label{fig:biange2}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{r|l|l|l}
			\hline									
			&	阳性	&	阴性	&	pl	\\
			\hline							
			定冠词	&	le	&	la	&	les	\\
			不定冠词	&	un	&	une	&	des	\\
			
			
			
			\hline									
			
		\end{tabular}
		\vspace{0.5cm}
		\caption{法语冠词}
	\end{minipage}
\end{table}

可以看出，这里的定冠词变格表可以推导出不定冠词变格表(只要对应的定冠词不是das或一格的der)。
\begin{tips}\
	\begin{enumerate}[1.]
		\item N,G,D,A分别为一、二、三、四格(按照字母表倒序排序！)，可简记为主格、所有格、间宾、直宾。
		\item “物四人三”引自成语“物是人非”。“动四静三”关系到介词的用法。
		\item 简记法：die -heit/keit/ung -en.
		\item 德语第二格：
		\begin{enumerate}
			\item  人名一般加-s;以-s/z/\ss/x等结尾，加'.(加'时一般不在名词之后).人名或带有称呼的名词，第二格可放在被修饰的名词之前。
			\item 地名：德语地理名词三性都有，大多为中性，不带冠词，变格时加-s.
		\end{enumerate}
		\item 在原因发音前le与la简记l'.
	\end{enumerate}

\end{tips}
德语中动词名词化后为中性；形容词名词化后人为阴阳，物为中性。
搭配三格宾语的动词：
\begin{enumerate}[1.]
	\item autworten (jm. auf die Frage $\sim$)回答
	\item [] Er antwortet mir auf mein Frage.
	\item danken (jm. f\"{u}r (A)$\sim$)感谢
	\item [] Er dankt dir f\"{u}r dein Hilfe.
	\item helfen (hilfst, hilft, jm. bei (D) $\sim$)
	\item [] Er hilft mir beim Studium.
	\item geh\"{o}ren (etw. geh\"{o}rt jm.)属于
	\item []Das Buch geh\"{o}rt mir.
	\item [] Wem geh\"{o}rt das Buch?
	\item [] Ich geh\"{o}re nur mir.
	\item gefallen (gef\"{a}llst, gef\"{a}llt, etw. gef\"{a}llt jm.)令……喜欢
	\item [] Das Buch gef\"{a}llt mir (sehr gut/gut/ganz gut/nicht gut/nicht/gar nicht)
	\item [] Wie gef\"{a}llt dir/Ihnen Deutschland?
	\item [] Wie gef\"{a}llt es dir/Ihnen in Deutschland?
	\item gratulieren (jm. zu (D) $\sim$)祝贺
	\item []Ich gratuliere dir/Ihnen herzlich zum Geburtstag.
	\item [] Herzlichen Gl\"{u}ckwunsch zum Geburtstag.
	\item schmecken (etw. schmeckt jm.)感觉味道如何
	\item [] Der Fisch schmeckt mir sehr gut.
	\item [] Wie schmeckt dir der Fisch?
	\item passen (etw. passt jm.) 适合，合适
	\item []Die Jacke passt dir sehr gut.
\end{enumerate}
\section{动词变位}
动词变位是难点啊！
\begin{table}[th]
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
		\centering
		\begin{tabular}{c|l|l|l}
			\hline							
	&	sein	&	haben	&	-en	\\
\hline							
ich	&	bin	&	habe	&	-e	\\
du	&	bist	&	ha\phantom{b}st	&	-st	\\
er/sie/es	&	\phantom{b}ist	&	ha\phantom{b}t	&	-t	\\
wir	&	sind	&	haben	&	-en	\\
ihr	&	seid	&	habt	&	-t	\\
sie/Sie	&	sind	&	haben	&	-en	\\



			
			\hline									
			
		\end{tabular}
		\vspace{0.5cm}
		\caption{sein \& haben\protect\\
		\indent\hspace{1.3cm}动词现在式词尾表}
		\label{fig:Fa:be&have}
	\end{minipage}
\end{table}
	\begin{longtable}{c|l|l|l|l|l|l}
	\hline
	&	\textcolor{red}{\^{e}}tre	&	\textcolor{red}{a}voir	&	aller	&	-er	&	-ir	&	-dre	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	&	\textcolor{red}{\^{e}}tre	&	\textcolor{red}{a}voir	&	aller	&	-er	&	-ir	&	-dre	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
		\caption{法语动词现在式变位}
	\endlastfoot
je/j'	&	\textcolor{red}{s}uis	&	j'\textcolor{red}{a}i	&	vais	&	-e	&	-is	&	-ds	\\
tu	&	\textcolor{red}{e}s	&	\phantom{j'}\textcolor{red}{a}s	&	vas	&	-es	&	-is	&	-ds	\\
il/elle	&	\textcolor{red}{e}st	&	\phantom{j'}\textcolor{red}{a}	&	va	&	-e	&	-it	&	-d	\\
nous	&	\textcolor{red}{s}ommes	&	\phantom{j'}\textcolor{red}{a}vons	&	allons	&	-ons	&	-ons	&	-dons	\\
vous	&	\textcolor{red}{\^{e}}tes	&	\phantom{j'}\textcolor{red}{a}vez	&	allez	&	-ez	&	-ez	&	-dez	\\
ils/elles	&	\textcolor{red}{s}ont	&	\phantom{j'a}ont	&	vont	&	-ent	&	-ent	&	-dent	\\

		
			\hline								
			\end{longtable}

	\begin{longtable}{c|l|l||l|l|l|l}
	\hline
	&	pouvoir	&	vouloir	&	devoir	&	recevoir	&	voir	&	savoir	\\

	\hline
	\endhead
	\hline
	&	pouvoir	&	vouloir	&	devoir	&	recevoir	&	voir	&	savoir	\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{法语变位:oir}
	\endlastfoot

																				
je/j'	&	peux	&	veux	&	dois	&	reçois	&	vois	&	sais	\\
tu	&	peux	&	veux	&	dois	&	reçois	&	vois	&	sais	\\
il/elle	&	peut	&	veut	&	doit	&	reçoit	&	voit	&	sait	\\
nous	&	pouvons	&	voulons	&	devons	&	recevons	&	vo\textcolor{red}{y}ons	&	savons	\\
vous	&	pouvez	&	voulez	&	devez	&	recevez	&	vo\textcolor{red}{y}ez	&	savez	\\
ils/elles	&	peuvent	&	veulent	&	doivent	&	reçoivent	&	\textcolor{red}{voi}ent	&	\textcolor{red}{sav}ent	\\

	
	\hline								
\end{longtable}
	\begin{longtable}{c|l|l|l||l}
	\hline
	&	par\textcolor{gray}{tir}	&	dor\textcolor{gray}{mir}	&	fini\textcolor{gray}{r}	&	ouvrir	\\


	\hline
	\endhead
	\hline
	&	par\textcolor{gray}{tir}	&	dor\textcolor{gray}{mir}	&	fini\textcolor{gray}{r}	&	ouvrir	\\


	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{法语变位:ir}
	\endlastfoot
	
je/j'	&	pars	&	dors	&	finis	&	ouvre	\\
tu	&	pars	&	dors	&	finis	&	ouvres	\\
il/elle	&	part	&	dort	&	finit	&	ouvre	\\
nous	&	partons	&	dormons	&	fini\textcolor{red}{ss}ons	&	ouvrons	\\
vous	&	partez	&	dormez	&	fini\textcolor{red}{ss}ez	&	ouvrez	\\
ils/elles	&	partent	&	dorment	&	fini\textcolor{red}{ss}ent	&	ouvrent	\\


	\hline								
\end{longtable}
	\begin{longtable}{c|l|l|l}
	\hline
	&	prendre	&	attendre	&	répondre	\\
	
	\hline
	\endhead
	\hline
	&	prendre	&	attendre	&	répondre	\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{法语变位:dre}
	\endlastfoot
								
je/j'	&	prends	&	attends	&	réponds	\\
tu	&	prends	&	attends	&	réponds	\\
il/elle	&	prend	&	attend	&	répond	\\
nous	&	\textcolor{red}{pren}ons	&	attendons	&	répondons	\\
vous	&	\textcolor{red}{pren}ez	&	attendez	&	répondez	\\
ils/elles	&	\textcolor{red}{prenn}ent	&	attendent	&	répondent	\\

	
	
	
	\hline								
\end{longtable}
	\begin{longtable}{c|l|l|l|l||l|l|l}
	\hline
	&	écrire	&	boire	&	faire	&	plaire	&	vivre	&	mettre	&	conna\textcolor{red}{î}tre	\\

	\hline
	\endhead
	\hline
	&	écrire	&	boire	&	faire	&	plaire	&	vivre	&	mettre	&	conna\textcolor{red}{î}tre	\\


	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{法语变位:re}
	\endlastfoot
je/j'	&	écris	&	bois	&	fais	&	plais	&	vis	&	mets	&	connais	\\
tu	&	écris	&	bois	&	fais	&	plais	&	vis	&	mets	&	connais	\\
il/elle	&	écrit	&	boit	&	fait	&	pla\textcolor{red}{î}t	&	vit	&	met	&	conna\textcolor{red}{î}t	\\
nous	&	écrivons	&	b\textcolor{red}{u}vons	&	fai\textcolor{red}{s}ons	&	plai\textcolor{red}{s}ons	&	vivons	&	mettons	&	connai\textcolor{red}{ss}ons	\\
vous	&	écrivez	&	b\textcolor{red}{u}vez	&	fai\textcolor{red}{tes}	&	plai\textcolor{red}{s}ez	&	vivez	&	mettez	&	connai\textcolor{red}{ss}ez	\\
ils/elles	&	écrivent	&	b\textcolor{red}{oi}vent	&	f\textcolor{red}{ont}	&	plai\textcolor{red}{s}ent	&	vivent	&	mettent	&	connai\textcolor{red}{ss}ent	\\

	
	
	\hline								
\end{longtable}

\begin{tip}\
	\begin{enumerate}[1.]
		\item 	曾有一位德国友人向老师诉苦，说一位中国人老是以Sie相称。老师从语言学的角度安慰她，说中国人学动词变位比较困难，\textbf{用Sie的话动词都是原形}，不容易出错。(另外Tu的部分动词还是不规则变化的)
		\item 动词变位时词尾注意事项：
		\begin{enumerate}
			\item 不以-en结尾的动词，如verbessern, dauern, l\"{a}cheln(ich l\"{a}chle),词尾为-n,将-en替换为-n(原形)。
			\item 在动词词干以-d/t, -dm/tm, -chn, -ffn结尾时，在-st/t前加e.例如：befinden, bilden, warten, antworten, rechnen, \"{o}ffnen.
			\item 在动词词干以-s/z/tz/\ss 结尾时，将-st替换为-t,如setzen, sitzen, hei\ss en.
		\end{enumerate}
		\item  	德语情态动词变位，详见表\ref{tb:情态动词}.
	\end{enumerate}
\end{tip}
	\begin{longtable}{|l|l|}
	\hline
	\^{e}tre	&	avoir		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	\^{e}tre	&	avoir		\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{\^{e}tre和avoir的常用搭配}
	\endlastfoot				
\^{e}tre triste/fatigu\'{e}/heureux	&	avoir faim/soif/sommei/peur	\\
\^{e}tre pr\^{e}t	&	avoir chaud/froid	\\
\^{e}tre d'accord	&	avoir envie/besoin	\\
\^{e}tre +le nom/le pr\'{e}nom/la nationalit\'{e}/la profession	&	avoir raison	\\
\^{e}tre en avance/retard/vacances	&		\\
\^{e}tre chez moi/toi	&		\\


\end{longtable}
	\begin{longtable}{|l|l|}
	\hline
	\endhead
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{强变化动词的现在时变位}
	\endlastfoot				
fahren	(	f\"{a}hrst	,	f\"{a}hrt	)	&	搭乘，行驶，驾驶	\\
gefallen	(	gef\"{a}llst	,	gef\"{a}llt	)	&	讨人喜欢，使中意	\\
unterhalten	(	unterh\"{a}l\textcolor{red}{tst}	,	unterh\"{a}l\textcolor{red}{t}	)	&	聊天	\\
laufen	(	l\"{a}ufst	,	l\"{a}uft	)	&	跑，走	\\
lesen	(	liest	,	liet	)	&	读	\\
sehen	(	siehst	,	sieht	)	&	看	\\
essen	(	isst	,	isst	)	&	吃	\\
geben	(	gibst	,	gibt	)	&	给	\\
helfen	(	hilfst	,	hilft	)	&	帮助，有益	\\
nehmen	(	n\textcolor{red}{im}mst	,	n\textcolor{red}{im}mt	)	&	拿[take]	\\
sprechen	(	sprichst	,	spricht	)	&	说	\\
werden	(	wir\textcolor{red}{st}	,	wir\textcolor{red}{d}	)	&	成为，变成	\\



	
\end{longtable}
%%%\chapter{实词}
\section{动词}
\subsection{特殊动词}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{l|l|l|l}
	\hline
	English	&Deutsch &ich/er...&	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	English	&Deutsch &ich/er...&	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{情态动词}
	\label{tb:情态动词}
	\endlastfoot				
	
must	&	m\"{u}ssen	&	muss	&		\\
should	&	sollen	&	soll	&	devoir	\\
can	&	k\"{o}nnen	&	kann	&	pouvoir	\\
may	&	d\"{u}rfen	&	darf	&		\\
will	&	wollen	&	will	&		\\
\multirow{2}{10mm}{\thead{would\\ like}}	&	m\"{o}gen	&	mag	&		\\
&	m\"{o}chten	&	m\"{o}chte	&		\\
want to	&		&		&	vouloir	\\

	
	
\end{longtable}
\section{名词}
\subsection{学习生活}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	
	
	
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	
	
	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{学校}
	\endlastfoot				
	
小学	&		&	die	&	Grundschule	&	-n	&		\\
中学	&		&		&		&		&		\\
大学(综合性)	&	university	&	die	&	Universit\"{a}t	&	-en	&	l'universit\'{e}(f.)	\\
技校	&		&		&		&		&		\\
年级	&	grade	&	die	&	Klasse	&	-n	&		\\
班级	&	class	&	die	&	Klasse	&	-n	&		\\
讲座课	&		&	die	&	Vorlesung	&	-en	&		\\
讨论班	&	seminar	&	das	&	Seminar	&	-e	&		\\
习题课	&		&	die	&	\"{U}bung	&	-en	&		\\

	
	
	
	
	
\end{longtable}

\noindent USTC = University of Science and Technology of China\\
\phantom{USTC} = Universit\"{a}t f\"{u}r Wissensehaft und Technik Chinas


	\begin{longtable}{c|l|rll|l}
			\hline
中文	&	English	 & \multicolumn{3}{c|}{Deutsch}&	français	\\		
		\hline
		\endhead
		\hline
中文	&	English	 & \multicolumn{3}{c|}{Deutsch}&	français	\\		
		\hline
		\endfirsthead	
		\hline
		\endfoot
		\hline		
	\caption{教室内的物品}
		\endlastfoot			

					
文具	&	school materials	&		&		&		&	mat\'{e}riel scolaire	\\
书包	&	backpack	&	der	&	Rucksack	&	\"{--}e	&	le cartable	\\
包	&	bag	&		&		&		&	le sac	\\
手提包	&	handbag	&	die	&	Handtasche	&	-n	&		\\
书	&	book	&	das	&	Buch	&	\"{--}er	&	le livre	\\
笔记簿	&	notebook	&		&		&		&	le cahier	\\
活页簿	&	loose-leaf file	&		&		&		&	le classeur	\\
活页	&	loose-leaf paper	&		&		&		&	des intercalaires	\\
片/叶子	&	sheet/leaves	&		&		&		&	des feuilles	\\
字典/词典	&	dictionary	&		&		&		&	le dictionnaire	\\
计算器	&	calculator	&		&		&		&	la calculatrice	\\
笔袋	&	pencil case	&		&		&		&	la trousse	\\
直尺	&	ruler	&		&		&		&	la règle	\\
圆规	&	compass	&		&		&		&	le compas	\\
橡皮	&	eraser	&		&		&		&	la gomme	\\
削笔刀	&	pencil sharpener	&		&		&		&	le taille-crayon	\\
铅笔	&	pencil	&		&		&		&	le crayon	\\
笔	&	pen	&		&		&		&	le stylo	\\
钢笔	&	fountain pen	&		&		&		&	le stylo \`{a} plume	\\
胶水	&	glue	&		&		&		&	la colle	\\
一管胶水	&	a tube of glue	&		&		&		&	la tube de colle 	\\
剪刀	&	scissors	&		&		&		&	le ciseaux	\\
\hline											
教室	&	classroom	&		&		&		&	la salle de classe	\\
黑板	&	blackboard	&		&		&		&	le tableau noir	\\
屏幕	&	screen	&		&		&		&	l'\'{e}cran	\\
电脑	&	computer	&	der 	&	Computer	&	-	&	l'ordinateur	\\
桌子	&	table	&	der	&	Tisch	&	-e	&	le bureau	\\
椅子	&	chair	&	der	&	Stuhl	&	\"{--}e	&	la chaice	\\


\hline		
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	
	
	
	\hline
	\endhead
	\hline
中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	
	
	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{文本}
	\endlastfoot				
	
课程	&	curriculum	&	der	&	Unterricht	&		&		\\
文字	&	text	&	der	&	Text	&	-e	&		\\
问题	&	question	&	die	&	Frage	&	-n	&	la question	\\
错误	&	mistake	&	der	&	Fehler	&	-	&		\\
语法	&	grammer	&	die	&	Grammatik	&	-en	&		\\
单词	&	word	&	das	&	Wort	&	-e	&	le mot	\\
句子	&	sentense	&	der	&	Satz	&	\"{--}e	&		\\


	
	
	
\end{longtable}


	\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
学科	&subject&	\multicolumn{3}{c|}{}&	le sujet\\
	\hline
	\endhead
	\hline
学科	&subject&	\multicolumn{3}{c|}{}&	le sujet\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{学科}
	\endlastfoot				
数学	&	math	&	die	&	Mathematik	&		&	les math\'{e}matiques	\\
代数	&	algebra	&	die	&	Algebra	&	-bren	&	l'alg\`{e}bre	\\
几何	&	geometry	&	die	&	Geometrie	&		&	la g\'{e}om\'{e}trie	\\
物理	&	physics	&	die	&	Physik	&		&	la physique	\\
化学	&	chemistry	&		&		&		&	la chimie	\\
政治	&	politics	&	die	&	Politik	&	-en	&	les sciences politiques	\\
历史	&	history	&	die	&	Geschichte	&	-n	&	l'histoire(f.)	\\
地理	&	geography	&		&		&		&	la g\'{e}ographie	\\
音乐	&	music	&	die	&	Musik	&		&	la musique	\\
美术	&	art	&		&		&		&	l'art(m.)	\\
体育	&	physical education	&		&		&		&	l'\'{e}ducation physique et sportive (f.)	\\
信息科学	&		&	die	&	Informatik	&		&	l'informatique	\\
文学	&	literature	&		&		&		&	la litt\'{e}rature	\\
新闻业	&	journalism	&		&		&		&	le journalisme	\\
表演艺术	&		&		&		&		&	les arts du spectacle	\\
造型艺术	&		&		&		&		&	les arts plastiques	\\
建筑学	&	architecture	&		&		&		&	l'architecture(f.)	\\
城市规划	&		&		&		&		&	l'urbanisme(m.)	\\
环境	&	environment	&		&		&		&	l'environnement(m.)	\\
医学	&	medicine	&		&		&		&	la m\'{e}decine	\\
教育	&	education	&		&		&		&	l'\'{e}ducation(f.)	\\


\end{longtable}
Quelles mati\`{e}res tu e'tudies?
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{爱好}
	\endlastfoot				
篮球	&	basketball	&		&		&		&	le basket	\\
网球	&	tennisball	&		&		&		&	le tennis	\\
田径运动	&		&		&		&		&	l'athletisme(m.)	\\
跨栏	&		&		&		&		&	l'esalade	\\
游泳	&	swimming	&		&		&		&	la natation	\\
拳击	&		&		&		&		&	la boxe 	\\
舞蹈	&	dance	&		&		&		&	la danse	\\
电影	&	film	&		&		&		&	le cinema/les films(m.)	\\
音乐	&	music	&	die	&	Musik	&		&	la musique	\\
阅读	&		&		&		&		&	la lecture	\\
画画	&		&		&		&		&		\\
\hline											
琴	&		&		&		&		&		\\
棋	&	chess	&		&		&		&		\\
书	&	book	&	das	&	buch	&	\"{--}er	&	le livre	\\
画	&	picture	&	das	&	Bild	&	-er	&	la peinture 	\\



	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{音乐}
	\endlastfoot				
音乐	&		&	die	&	Musik	&		&	la musique	\\
歌曲	&	song	&	das	&	Lied	&	-er	&	la chanson	\\
吉他，六弦琴	&		&	die	&	Gitarre	&	-n	&		\\


	
\end{longtable}

	\subsection{人}\hspace{1cm} die Leute(Pl.)
	
	\begin{longtable}{c|l|rll|l|l}
	\hline
	中文	& 英文&& 德语& &	masculin	&	f\'{e}minin	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	& 英文&& 德语& &	masculin	&	f\'{e}minin	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{职业}
	\endlastfoot				
职业	&	occupations	&	der	&	Beruf	&	-e	&		&	la profession	\\
教授	&		&		&		&		&	le professeur	&		\\
医生	&		&	der	&	Doktor	&	-en	&	le m\'{e}decin	&		\\
\hline													
总统	&		&	der 	&	Präsident	&	-en	&	le pr\'{e}sident	&	la pr\'{e}sidente	\\
雇员	&		&		&		&		&	l'employ\'{e}	&	l'employ\'{e}e	\\
助手	&		&		&		&		&	l'assistant	&	l'assistante	\\
(中小学)学生	&		&	der	&	Sch\"{u}ler	&	-	&	l\'{e}tudiant	&	l'\'{e}tudiante	\\
商人	&		&		&		&		&	le commer\c{c}ant	&	la commer\c{c}ante	\\
商人	&	businessman	&	der	&	Gesch\"{a}ftsmann	&	\"{--}er	&	le marchand	&	la marchande	\\
律师	&	lawyer	&	der 	&	Anwalt	&	\"{--}e	&	l'avocat	&	l'avocate	\\
作家	&	writer	&		&		&		&	l'\'{e}crivain	&	l'\'{e}crivaine	\\
药师	&	pharmacist	&		&		&		&	le pharmacien	&	la pharmacienne	\\
\hline													
牙医	&	dentist	&	der	&	Zahnarzt	&	\"{--}e	&	le dentiste	&	la dentiste	\\
摄影师	&	photographer	&	der	&	Fotograf	&	-en, -en	&	le photographe	&	la photographe	\\
秘书	&	secretary	&	der	&	Sekret\"{a}r	&	-e	&	le secr\'{e}tiare	&	la secr\'{e}tiare	\\
厨师	&	cook	&	der	&	Koch	&	\"{--}e	&	le cuistot	&	la cuistot	\\
建筑师	&	architect	&	der	&	Architekt	&	-en	&	l'architecte	&	l'architecte	\\
兽医	&	vet	&		&		&		&	le v\'{e}t\'{e}rinaire	&	la v\'{e}t\'{e}rinaire	\\
设计家	&	designer	&		&		&		&	le designer	&	la designer	\\
心理学家	&	psychologist	&		&		&		&	le psychologue	&	la psychologue	\\
政治家	&	politician	&	der	&	Polizist	&	-en	&	le politique	&	la politique	\\
邻居	&	neighbour	&	der	&	Nachbar	&	-n	&	le voisin	&	la voisin	\\
\hline													
售货员	&		&		&		&		&	le vendeur	&	la vendeuse	\\
经理	&	director	&		&		&		&	le directeur	&	la directrice	\\
教育家	&	educator	&		&		&		&	l'\'{e}ducateur	&	l'\'{e}ducatrice	\\
电影导演	&	film director	&		&		&		&	le r\'{e}alisateur	&	le r\'{e}alisatrice	\\
\hline													
消防员	&	fireman	&	der	&	Feuerwehrmann	&	\"{--}en	&	le pompier	&	la pompi\`{e}re	\\
护士	&	nurse	&		&		&		&	le infirmier	&	la infirmi\`{e}re	\\
\Xcline{1-7}{2\arrayrulewidth} 													
教师	&	teacher	&	der	&	Lehrer	&	-	&		&		\\
服务员	&	waiter;waitress	&	der	&	Ober	&	-	&		&		\\
司机	&		&	der	&	Fahrer	&	-	&		&		\\
理发师	&	barber	&	der	&	Friseur	&	-e	&		&		\\
屠夫	&	butcher	&	der	&	Metzger	&	-	&		&		\\
小丑	&	clown	&	der	&	Clown	&	-s	&		&		\\

\end{longtable}

德语中的职业名称普遍为阳性，其后加-in成为阴性名词，复数再于其后加-nen。法语由于历史原因，大多数职业均为阳性，如今的新式职业逐渐无差别化。




	\begin{longtable}{rll|rll|l|l}
	\hline
\multicolumn{6}{c|}{Deutsch}&	masculin	&	f\'{e}minin	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
\multicolumn{6}{c|}{Deutsch}&	masculin	&	f\'{e}minin	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{les personnes}
	\endlastfoot				
		
	&		&		&		&		&		&	un homme	&	une femme	\\
\hline															
&		&		&		&		&		&	un mec	&	une dame	\\
&		&		&		&		&		&	un gars	&	une fille	\\
der	&	Junge	&	-n,-n	&	das	&	M\"{a}dchen	&	-	&	un gars\c{c}on	&	une jeune fille/femme	\\
das	&	Kind	&	-er	&		&		&		&		&		\\
das	&	Baby	&	-s	&		&		&		&	un enfant/un b\'{e}b\'{e}	&		\\
\hline															
&		&		&		&		&		&	monsieur	&	madame,mademoiselle	\\


	
	
	
	
	
	
\end{longtable}
{
	
	% Adjust margins
	\setlength\LTleft{-0.5in}
	\setlength\LTright{-1in plus 1 fill}
\setlength{\tabcolsep}{4pt}
\begin{longtable}{l|l|l|l|rll|rlll}
	\hline
中文&	masculin	&	f\'{e}minin	& 	pluriel		&		&		&		&		&		&		&	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
中文&	masculin	&	f\'{e}minin	& 	pluriel		&		&		&		&		&		&		&	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{亲戚}
	\endlastfoot				
家庭	&		&		&		&		&		&		&	die	&	Familie	&	-n	&	\\
亲戚	&		&		&		&	der	&	Verwandte	&	-n	&		&		&		&	\\
\hline																				
爷爷…	&	grand-fr\`{e}re	&	grand-m\`{e}re	&	grand-parents	&	der	&	Opa	&	-s	&	die	&	Oma	&	-s	&	\\
父母	&	p\`{e}re	&	m\`{e}re	&	die Eltern(Pl.)	&	der	&	Vater	&	\"{--}	&	die	&	Mutter	&	\"{--}	&	\\
叔婶	&	oncle	&	tante	&		&	der	&	Onkel	&	-	&	die	&	Tante	&	-n	&	\\
兄弟…	&	fr\`{e}re	&	s\oe ur	&	die Geschwister(Pl.)	&	der	&	Bruder	&	\"{--}	&	die	&	Schwester	&	-n	&	\\
表兄弟…	&	cousin	&	cousine	&		&		&		&		&		&		&		&	\\
子女	&	fils	&	fille	&		&	der	&	Sohn	&	\"{--}e	&	die	&	Tochter	&	\"{--}	&	\\
孙子孙女	&		&		&		&	der	&	Enkelsohn	&	\"{--}e	&	die	&	Enkeltochter	&	\"{--}	&	\\
双胞胎	&	jumeaux	&	jumelles	&		&	der	&	Zwilling	&	-e	&		&		&		&	\\
\hline																				
教父教母	&	parrain	&	marraine	&	beaux-parents	&		&		&		&		&		&		&	\\
丈夫妻子	&	mari	&	femme	&	das Ehepaar -e	&	der	&	Ehemann	&	\"{--}er	&	die 	&	Ehefrau	&	-en	&	\\
男女朋友	&	copain	&	copine	&		&		&		&		&	die	&	Freundin	&	-nen	&	\\
朋友	&	ami	&	amie	&		&	der	&	Freund	&	-e	&	die	&	Freundin	&	-nen	&	\\
新郎新娘	&	bride	&		&		&		&		&		&	die	&	Braut	&	\"{--}e	&	\\
前任	&	ex	&	ex	&		&		&		&		&		&		&		&	\\

\end{longtable}
}
 Meine Damen und Herren!
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	人体	&	body	&	der & K\"{o}rper&  &	le corps 	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	人体	&	body	&	der & K\"{o}rper&  &	le corps 	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{身体}
	\endlastfoot				
头	&	head	&	der	&	Kopf	&	\"{--}e	&	la t\^{e}te	\\
脸	&	face	&		&		&		&	le visage	\\
头发	&	hair	&		&		&		&	les cheveux	\\
眉毛	&	eyebrow	&		&		&		&		\\
眼睛	&	eye	&		&		&		&	l'\oe il	\\
鼻子	&	nose	&	die	&	Nase	&	-n	&	le nez	\\
嘴	&	mouth	&		&		&		&	le bouche	\\
唇	&	lip	&	die	&	Lippe	&	-n	&		\\
齿	&	tooth	&		&		&		&	la dent	\\
舌	&	tongue	&		&		&		&		\\
耳	&	ear	&	das	&	Ohr	&	-en	&	l'oreille(f.)	\\
脖子	&	neck	&		&		&		&	le cou	\\
肩	&	shoulder	&		&		&		&	l'\'{e}paule	\\
胸膛	&	chest	&		&		&		&	la poitrine	\\
背	&	back	&		&		&		&	le dos	\\
手臂	&	arm	&		&		&		&	le bras	\\
肘	&	elbow	&		&		&		&	le coude	\\
手腕	&	wrist	&		&		&		&	le poignet	\\
手	&	hand	&		&		&		&	la main	\\
手掌	&	palm	&		&		&		&	la paume	\\
手指头	&	finger	&		&		&		&	le doigt	\\
大拇指	&		&		&		&		&	le pouce	\\
食指	&		&		&		&		&	l'index(m.)	\\
中指	&		&		&		&		&	le majeur	\\
无名指	&		&		&		&		&	l'annulaire(m.)	\\
小拇指	&		&		&		&		&	l'auriculaire(m.), le petit doigt	\\
腿	&	leg	&		&		&		&	la jambe	\\
膝盖	&	knee	&		&		&		&	le genou	\\
脚踝	&	ankle	&		&		&		&	la cheville	\\
脚	&	foot	&	der 	&	Fu\ss 	&	\"{--}e	&	le pied	\\
脚趾	&	toe	&		&		&		&	l'orteil(m.)	\\
胃	&	stomach	&		&		&		&	le ventre	\\
心脏	&	heart	&		&		&		&	le c\oe ur	\\
肋骨	&	rib	&		&		&		&	la c\^{o}te	\\



	
	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{穿着}
	\endlastfoot				
围巾	&		&	der	&	Schal	&	-s	&	l'\'{e}charpe(f.)	\\
便帽	&	hat	&	die	&	M\"{u}tze	&	-n	&	le chapeau	\\
鸭舌帽	&	cap	&	die	&	Kappe	&	-n	&		\\
面具	&	mask	&	die	&	Maske	&	-n	&		\\
眼镜	&	glasses	&		&		&		&	les lunettes	\\
太阳镜	&	sunglasses	&	die	&	Sonnenbrille	&	-n	&		\\

休闲西装	&	blazer	&	das	&	Sakko	&	-s	&		\\
夹克衫	&	jacket	&	die	&	Jacke	&	-n	&	la veste	\\
衬衫	&	shirt	&	das	&	Hemd	&	-en	&	la chemise	\\
T恤衫	&	T-shirt	&		&		&		&	le T-shirt	\\
女衬衫	&	blouse	&	die	&	Bluse	&	-n	&		\\
男西服	&	suit	&	der	&	Anzug	&	\"{--}e	&		\\
大衣，外套	&	coat	&	der	&	Mantel	&	\"{--}	&	le manteau	\\
风衣	&	anorak	&	der	&	Anorak	&	-s	&		\\
毛衣	&		&		&		&		&	le pull	\\
浴袍	&	bathrobe	&	der	&	Bademantel	&	\"{--}	&	le peignoir	\\
泳衣	&	swimsuit	&	der	&	Badeanzug	&	\"{--}e	&		\\
领带	&	tie	&	die	&	Krawatte	&	-n	&	la cravate	\\
纽扣	&	button	&	der	&	Knopf	&	\"{--}e	&	le bouton	\\
手套	&	glove	&	der	&	Handschuh	&	-e	&	les gants(m.)	\\
连指手套	&	mitten	&	der	&	Fausthandschuh	&	-e	&	les moufles(f.)	\\
腰带	&	belt	&	der	&	G\"{u}rtel	&	-	&	la ceinture	\\

裤子	&	pants	&	die	&	Hose	&	-n	&	la culotte	\\
连衣裙	&	dress	&	das	&	Kleid	&	-er	&	la jupe	\\
牛仔裤	&	jeans	&	die	&	Jeans	&	-	&	le jean	\\
短裙	&	skirt	&	der	&	Rock	&	\"{--}e	&		\\
短裤	&	shorts	&		&		&		&	le short	\\
内裤	&	unterwear	&	die	&	Unterw\"{a}sche	&		&	le slip	\\
尿布	&	diaper	&	die	&	Windel	&	-n	&		\\

鞋	&	shoes	&	der	&	Schuh	&	-e	&	la chaussure	\\
靴子	&	boots	&	der	&	Stiefel	&	-	&	la botte	\\
拖鞋	&	flip-flops	&	die	&	Badeschlappe	&		&	les tongs(f.)	\\
凉鞋	&	sandal	&	die	&	Sandale	&	-n	&	la sandale	\\
高跟鞋	&	high heels	&		&		&		&	les talons aiguilles(m.)	\\
室内便鞋	&	slipper	&	der	&	Pantoffel	&	-n	&	la pantoufle	\\
袜子	&	socks	&	die	&	Socke	&	-n	&	la chaussette	\\

	
	
\end{longtable}
\subsection{生物}\hspace{1cm}
\subsubsection{动物}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
动物	&	animal	&	das	&	Tier	&	-e	&		\\

	\hline
	\endhead
	\hline
动物	&	animal	&	das	&	Tier	&	-e	&		\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{动物}
	\endlastfoot				
动物	&	animal	&	das	&	Tier	&	-e	&		\\
鱼	&	fish	&	der	&	Fisch	&	-e	&		\\
昆虫	&	insect	&	das	&	Insekt	&	-en	&		\\
苍蝇	&	fly	&	die	&	Fliege	&	-n	&		\\
甲虫	&	beetle	&	der	&	K\"{a}fer	&	-	&		\\
蜘蛛	&	spider	&	die	&	Spinne	&	-n	&		\\
蜂	&	beetle	&	die	&	Biene	&	-n	&		\\
鸟	&	bird	&	der	&	Vogel	&	\"{--}	&		\\
鸭	&	duck	&	die	&	Ente	&	-n	&		\\
鹅	&		&		&		&		&		\\
猫	&	cat	&	die	&	Katze	&	-n	&		\\
熊	&	bear	&	der	&	B\"{a}r	&	-en	&		\\
宠物	&	pet	&	das	&	Haustier	&	-e	&		\\
蛋，卵 	&	egg	&	das 	&	Ei	&	-er	&	l'\oe uf(m.)	\\
奶酪	&	cheese	&	der	&	K\"{a}se	&	-	&	le fromage	\\

	
	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	\thead{十二\\生肖}	&	\thead{the Chinese\\ Zodiac}	&	 	\multicolumn{3}{c|}{\thead{die 12 chinesischen \\ Tierkreiszeichen}}			&\thead{les signes du  \\ zodiac chinois}	\\
	
	
	
	\hline
	\endhead
	\hline
	\thead{十二\\生肖}	&	\thead{the Chinese\\ Zodiac}	&	 	\multicolumn{3}{c|}{\thead{die 12 chinesischen \\ Tierkreiszeichen}}			&\thead{les signes du  \\ zodiac chinois}	\\
	
	
	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{十二生肖}
	\endlastfoot				
	
鼠	&	rat	&	die	&	Ratte	&	-n	&	le rat	\\
鼠	&	mouse	&	die	&	Maus	&	\"{--}e	&		\\
牛	&	ox	&	der	&	Ochse	&	-n,-n	&	le b\oe uf	\\
母牛	&	cow	&	die	&	Kuh	&	\"{--}e	&		\\
虎	&	tiger	&	der	&	Tiger	&	-s	&	le tigre	\\
(野)兔	&	hare	&	der	&	Hase	&	-n,-n	&	le li\`{e}vre	\\
(普通)兔	&	rabbit	&		&		&		&	le lapin	\\
龙	&	dragon	&	der	&	Drache	&	-n,-n	&	le dragon	\\
蛇	&	snake	&	die	&	Schlange	&	-n	&	le serpent	\\
马	&	horse	&	das	&	Pferd	&	-e	&	le cheval	\\
羊	&	sheep	&	die	&	Ziege	&	-n	&	le mouton	\\
山羊	&	goat	&		&		&		&		\\
猴	&	monkey	&	der	&	Affe	&	-n,-n	&	le singe	\\
鸡	&	rooster	&	der	&	Hahn	&	\"{--}e	&	le coq	\\
狗	&	dog	&	der	&	Hund	&	-e	&	le chien	\\
猪	&	boar/pig	&	das	&	Schwein	&	-e	&	le cochon	\\


	
	
	
\end{longtable}
\subsubsection{植物}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
植物	&	plant	&	die	&	Pflanze	&	-n	&		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
植物	&	plant	&	die	&	Pflanze	&	-n	&		\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{植物}
	\endlastfoot				

树	&	tree	&	der	&	Baum	&	\"{--}e	&	l'arbre(m.)	\\
花	&	flower	&	die	&	Blume	&	-n	&		\\
草	&	grass	&		&		&		&		\\
叶	&	leaf	&		&		&		&		\\

	
\end{longtable}
\subsubsection{微生物}\hspace{1cm}
\subsection{食物}\hspace{1cm} 
\subsubsection{水果}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	水果	&	fruit	&das & Obst& - &	le fruit  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	水果	&	fruit	&das & Obst& - &	le fruit  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{水果}
	\endlastfoot				
葡萄	&	grape	&	der	&	Wein	&	-e	&		\\
苹果	&	apple	&	der	&	Apfel	&	\"{--}	&		\\
橙子	&	orange	&	das	&	Orange	&	-	&		\\
香蕉	&	banana	&	die	&	Banane	&	-n	&		\\
草莓	&	strawberry	&	die	&	Erdbeere	&	-n	&		\\

	
	
\end{longtable}
\subsubsection{蔬菜}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
蔬菜	&	vegetable	&	das	&	Gem\"{u}se	&	-	&	le l\'{e}gume	\\

	
	\hline
	\endhead
	\hline
蔬菜	&	vegetable	&	das	&	Gem\"{u}se	&	-	&	le l\'{e}gume	\\

	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{蔬菜}
	\endlastfoot				
	土豆	&	potato	&	die	&	Kartoffel	&	-n	&	le pomme de terre	\\
	西红柿	&	tomato	&	die	&	Tomate	&	-n	&		\\
	
	
	
	
\end{longtable}
\subsubsection{肉}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
肉	&	meat	&	das	&	Fleisch	&		&	la viande	\\

	\hline
	\endhead
	\hline
肉	&	meat	&	das	&	Fleisch	&		&	la viande	\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{肉}
	\endlastfoot				
鱼肉	&	fish	&	der	&	Fisch	&	-e	&	le poisson	\\

	
	
	
\end{longtable}
\subsubsection{饮料}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{杯具与饮料}
	\endlastfoot				
玻璃杯	&	glass	&	das	&	Glas	&	\"{--}er	&		\\
带柄的杯	&		&	die	&	Tasse	&	-n	&		\\
马克杯	&	mug	&		&		&		&		\\
\hline											
饮料	&		&	das	&	Getr\"{a}nk	&	-e	&		\\
啤酒	&		&	das	&	Bier	&	-e	&		\\
葡萄酒	&		&	der	&	Wein	&	-e	&	le vin	\\
咖啡	&	coffee	&	der	&	Kaffee	&		&	le caf\'{e}	\\
茶	&	tea	&	der	&	Tee	&	-s	&	le th\'{e}	\\
牛奶	&	milk	&	die	&	Milch	&	-en	&		\\
可乐	&	cola	&	die	&	Cola	&	-s	&		\\
果汁	&	juice	&	der	&	Saft	&	\"{--}e	&		\\
水	&	water	&	das	&	Wasser	&		&		\\


\end{longtable}
Ich trinke gern gr\"{u}nen Tee/schwarzen Kaffee/deutsches Bier/franz\"{o}sischen Wein.

 Er thinkt ein Glas Bier oder eine Tasse Kaffee.
\subsubsection{调味料}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{开门七件事}
	\endlastfoot				
柴	&		&		&		&		&		\\
米	&	rice	&	der	&	Reis	&		&	le riz	\\
油	&	oil	&		&		&		&		\\
盐	&	salt	&		&		&		&		\\
酱	&		&		&		&		&		\\
醋	&		&	der	&	Essig	&	-e	&		\\
茶	&	tea	&	der	&	Tee	&	-s	&	le th\'{e}	\\

	
	
\end{longtable}
\subsubsection{其他}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{其他}
	\endlastfoot				
糖果	&	candy	&	die	&	S\"{u}\ss igkeiten(Pl.)	&		&		\\
蛋糕	&	cake	&	die	&	Torte	&	-n	&		\\
面包	&	bread	&	das 	&	Brot	&	-e	&	le pain	\\
巧克力	&	chocolate	&	die	&	Schokolade	&	-n	&	le chocolat	\\


	
\end{longtable}
\subsection{地点名}\hspace{1cm}\\
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{地点}
	\endlastfoot				
世界	&	world	&	die	&	Welt	&		&		\\
地球	&	earth	&	die	&	Erde	&		&		\\
国家	&	country	&	das	&	Land	&	\"{--}er	&	le pays	\\
地区	&		&	die	&	Gegend	&	-en	&		\\
省	&	province	&	die	&	Provinz	&	-en	&		\\
市	&		&		&		&		&		\\
县	&		&		&		&		&		\\
乡	&		&		&		&		&		\\
城市	&	city	&	die	&	Stadt	&	\"{--}e	&	la ville	\\
村庄	&		&	das	&	Dorf	&	\"{--}er	&		\\
首都	&	capital	&		&		&		&	la capitale	\\

	
	
	
\end{longtable}

	\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
店铺	&		&	das	&	Gesch\"{a}ft	&	-e	&		\\

	\hline
	\endhead
	\hline
店铺	&		&	das	&	Gesch\"{a}ft	&	-e	&		\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{商铺名称}
	\endlastfoot				
生肉店	&		&		&		&		&	la boucherie	\\
熟肉店	&		&		&		&		&	la charcuterie	\\
面包店	&		&		&		&		&	la boulangerie	\\
鞋店	&		&		&		&		&	la cordonnerie	\\
香水店	&		&		&		&		&	la parfumerie	\\
药店	&		&		&		&		&	la pharmacie	\\
鱼店	&		&		&		&		&	la poissonnerie	\\
眼镜店	&		&		&		&		&	la boutique de l'opticien	\\
烟草店	&		&		&		&		&	le bureau de tabac	\\
体育用品店	&		&		&		&		&	le magasin de sports	\\
卖报亭	&		&		&		&		&	\thead{le point presse\\le vendeur de journaux}	\\
理发店	&		&		&		&		&	le salon de coiffure	\\
车库	&		&		&		&		&	le garage	\\
邮局	&	post office	&	die	&	Post	&		&	le bureau de poste	\\
饭店	&		&	das	&	Restaurant	&	-s	&	le restaurant	\\
学生食堂	&		&	die	&	Mensa	&	-sen	&		\\
旅馆	&		&	das	&	Hotel	&	-s	&		\\
银行	&	bank	&	die	&	Bank	&	-en	&	la banque	\\
电影院	&		&	das	&	Kino	&	-s	&		\\
洗衣店	&		&	die	&	W\"{a}scherei	&	-en	&		\\


	
	
	
	
	
\end{longtable}
	\begin{longtable}{r|l|l}
	\hline
	地点	& pour acheter	&	活动 	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	地点	& pour acheter	&	活动 	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{商铺名称与活动(法)}
	\endlastfoot				
	la boucherie	&		&	de la viande	\\
	la charcuterie	&		&	de la viande	\\
	la boulangerie	&		&	du pain	\\
	la cordonnerie	&		&	des chaussures	\\
	la parfumerie	&		&	du parfum	\\
	la pharmacie	&		&	des m\'{e}dicaments	\\
	la poissonnerie	&		&	du poisson	\\
	la boutique de l'opticien	&		&	de lunettes	\\
	le bureau de tabac	&		&	des cigarettes	\\
	le magasin de sports	&		&	des v\^{e}toments de sport	\\
	\thead{le point presse\\le vendeur de journaux}	&	r\'{e}parer	&	le journal	\\
	le salon de coiffure	&	couper	&	les cheveux	\\
	le garage	&		&		\\
	le bureau de poste	&	envoyer	&	une lettre	\\
	le restaurant	&		&		\\
	la banque	&	retirer	&	de l'argent	\\
	
	
	
	
	
	
	
\end{longtable}
Pourquoi tu vas \`{a} la …?

Je vais ou/\`{a} la … pour acheter…


\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
建筑	&	building	&		&		&		&	le b\^{a}timent	\\

	\hline
	\endhead
	\hline
建筑	&	building	&		&		&		&	le b\^{a}timent	\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{建筑}
	\endlastfoot				
博物馆	&	museum	&	das	&	Museum	&	-seen	&	le mus\'{e}um	\\
图书馆	&	library	&	die	&	Bibliothek	&	-en	&	la biblioth\`{e}que	\\
塔，钟楼	&	tower	&	der	&	Turm	&	\"{--}e	&		\\
火车站	&	station	&	der	&	Bahnhof	&	\"{--}e	&	la gare	\\


	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{其他}
	\endlastfoot				
广场	&	square	&	der	&	Platz	&	\"{--}e	&	la place	\\
港口，码头	&		&	der	&	Hafen	&	\"{--}	&		\\
街道，道路	&	street	&	die	&	Sta\ss e	&	-n	&	l'avenue(f.)	\\
小路	&	road	&	der	&	Weg	&	-e	&	la rue	\\
山	&	hill	&	der	&	Berg	&	-e	&		\\
山脉	&	mountain	&	das	&	Gebirge	&	-	&	la montagne	\\
江	&		&		&		&		&	le fleuve	\\
河	&	river	&	der	&	Fluss	&	\"{--}e	&	la rivi\`{e}re	\\
湖	&	lake	&	der	&	See	&	-n	&	le lac	\\
海	&	sea	&	das	&	Meer	&	-e	&	la mer	\\
沙滩	&	beach	&		&		&		&	la plage	\\
阅览室	&		&	der	&	Lesesaal	&	-s\"{a}le	&		\\


\end{longtable}

\subsection{住房}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|l|l}
	\hline
	中文	&	English(England)	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English(England)	&	Deutsch	&	français	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{楼层}
	\endlastfoot				
在一楼	&	on the ground floor	&	im Erdgeschoss	&	au rez-de-chauss\'{e}e	\\
在二楼	&	on the first floor	&	im ersten Stock	&	au premier floor	\\


	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{三种房屋}
	\endlastfoot				
房子	&	house	&	das	&	Haus	&	\"{--}er	&	la maison	\\
家	&	home	&	das	&	Haus	&	\"{--}er	&	la maison	\\
别墅	&	villa	&	die	&	Villa	&	-llen	&	la villa	\\
套房	&	apartment	&	die	&	Wohnung	&	-en	&	appartement	\\
房间	&	room	&	das	&	Zimmer	&	-	&	la chambre	\\



	
\end{longtable}
3-Zi-Wo:两室一厅
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{住房}
	\endlastfoot				
入口	&	entrance	&	der	&	Eingang	&	\"{--}e	&	l'entr\'{e}e(f.)	\\
出口	&		&	der	&	Ausgang	&	\"{--}e	&	la sortie	\\
大门	&	gate	&	das	&	Tor	&	-e	&		\\
小门	&	door	&	die	&	T\"{u}r	&	-en	&	la porte	\\
...之家	&		&	das	&	Heim	&	-e	&		\\
屋顶	&	roof	&		&		&		&	le toit	\\
天花板	&	ceiling	&		&		&		&	le plafond	\\
墙	&	wall	&	die	&	Wand	&	\"{--}e	&	le mur	\\
窗户	&	window	&	das	&	Fenster	&		&	la fen\^{e}tre	\\
角落	&		&	die	&	Ecke	&	-n	&		\\
地面	&	ground	&		&		&		&	le sol	\\

	
	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{家中物品}
	\endlastfoot				
家具	&	furniture	&		&		&		&	le meuble	\\
衣橱	&	wardrobe	&	der	&	Schrank	&	\"{--}e	&	l'armoire	\\
橱柜	&	cupboard	&		&		&		&	le placard	\\
五斗橱	&	chest of drawers	&		&		&		&	la commode	\\
沙发	&	sofa	&		&		&		&	le canap\'{e}	\\
灯	&	lamp	&	die	&	Lampe	&	-n	&	la lampe	\\
床	&	bed	&	das	&	Bett	&	-en	&	le lit	\\
加衬芯床罩	&	comforter	&		&		&		&	la couette	\\
毛毯	&	blanket	&		&		&		&	la couverture	\\
枕头	&	pillow	&		&		&		&	l'oreiller(m.)	\\
淋浴	&		&	die	&	Dusche	&	-n	&		\\
浴缸/浴室	&		&	das	&	Bad	&	\"{--}er	&		\\
镜子	&	mirror	&		&		&		&	le miroir	\\
烤箱	&	oven	&		&		&		&	le four	\\
炉子	&	stove	&		&		&		&	la cuisini\`{e}re	\\
冰箱	&	refrigerator(fridge)	&		&		&		&	le r\'{e}frig\'{e}rateur	\\
制冷机	&	freezer	&		&		&		&	le cong\'{e}lateur	\\


	
\end{longtable}
\subsection{旅行}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{总称}
	\endlastfoot				
郊游，短途旅行	&	&	der	&	Ausflug	&	\"{--}e	&		\\
旅行	&	&	die	&	Reise	&	-n	&		\\

	
	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|l|l}
	\hline
	中文	&	English	& Deutsch  &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	& Deutsch  &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{方位}
	\endlastfoot				
东	&	east	&	Ost	&	l'est	\\
南	&	south	&	s\"{u}d	&	le sud	\\
西	&	west	&	West	&	l'ouest	\\
北	&	north	&	Nord	&	le nord	\\

\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
交通工具	&	&&& &	la voiture  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
交通工具	&	&&& &	la voiture  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{交通工具}
	\endlastfoot				
步行	&	on foot	&	\multicolumn{3}{c|}{zu Fu\ss} 					&	\`{a} pied	\\
自行车	&	bicycle	&	das	&	Fahrrad	&	\"{--}er	&	le velo/la bicyclette	\\
摩托车	&	motorcycle	&		&		&		&	la moto	\\
马车	&		&		&		&		&	le cheval	\\
出租车	&	taxi	&		&		&		&	le taxi	\\
汽车	&	car	&	das	&	Auto	&	-s	&	l'autobus(m.)	\\
吉普车	&	jeep	&		&		&		&	la jeep	\\
公交车	&	bus	&		&		&		&	le bus	\\
地铁	&	metro	&	die 	&	U-Bahn	&	-en	&	le metro	\\
火车	&	train	&	der	&	Zug	&	\"{--}e	&	le autorail	\\
船	&	ship	&	das	&	Schiff	&	-e	&	le bateau	\\
飞机	&	plane	&		&		&		&	l'avion(m.)	\\

	
\end{longtable}
\subsection{休闲}\hspace{1cm}
\subsubsection{节日}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{节日}
	\endlastfoot				
长假	&	&	die	&	Ferien(Pl.)	&		&		\\
节日	&	&	der	&	Urlaubstag	&	-e	&		\\
节假日	&	&	das	&	Fest	&	-e	&		\\
有薪假期	&	&	der	&	Feiertag	&	-e	&		\\
\hline										
除夕	&	&	s/r	&	Silvester	&		&		\\
元旦	&	&	das	&	Neujahr	&		&		\\
复活节	&	&	das	&	Ostern	&		&		\\
狂欢节	&	&	der	&	Karnevel	&		&		\\
平安夜	&	&	der	&	Heiligabend	&	-e	&		\\
&	&		&		&		&		\\
圣诞节	&	&	die	&	Weihnacht	&		&	N\"{o}el	\\
国庆节	&	&	der	&	Nationalfeiertag	&		&		\\



	
	
\end{longtable}
\subsubsection{聚会}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{聚会}
	\endlastfoot				
庆祝会	&		&	die	&	Feier	&	-n	&		\\
派对	&	party	&	die	&	Party	&	-s	&	soir\'{e}e	\\
客人	&	guest	&	der	&	Gast	&	\"{--}e	&		\\
礼物	&	gift	&	das	&	Geschenk	&	-e	&		\\
长篇小说	&		&	der	&	Roman	&	-e	&		\\
短篇小说	&		&	die	&	Erz\"{a}hlung	&	-en	&		\\
光盘	&	CD	&	die	&	CD	&	-(s)	&		\\

	
\end{longtable}
\subsection{情感}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{情感}
	\endlastfoot				
情感	&	mood	&	die	&	Stimmung	&	-en	&		\\
喜	&	joy	&	die	&	Freude	&	-n	&		\\
怒	&	rage	&	die	&	Wut	&		&		\\
哀	&	grief	&	die	&	Trauer	&		&		\\
乐	&		&		&		&		&		\\
愁	&		&		&		&		&		\\
惧	&	fear	&	die	&	Angst	&	\"{--}e	&		\\
爱	&	love	&	die	&	Liebe	&	-n	&	l'amour(m.)	\\
口渴	&	thirst	&	der	&	Durst	&		&		\\
饥饿	&	hunger	&	der	&	Hunger	&		&		\\
时间	&	time	&	die	&	Zeit	&	-en	&		\\

	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{性格}
	\endlastfoot				
乐趣	&	fun	&	der	&	Spa\ss	&	\"{--}e	&		\\
乐观	&	optimism	&	der	&	Optimismus	&	-smen	&		\\
快乐	&	happiness	&	das	&	Gl\"{u}ck	&	-e	&	le bonheur	\\
自信	&	confidence	&	das	&	Vertrauen	&		&		\\
希望	&	hope	&	die	&	Hoffnung	&	-en	&		\\
友谊	&	friendship	&	die	&	Freundschaft	&	-en	&		\\
创新	&	creativity	&	die	&	Kreativit\"{a}t	&		&		\\
兴趣	&	interest	&	das	&	Interesse	&	-n	&		\\
好奇心	&	curiosity	&	die	&	Neugier	&		&		\\
准时	&	punctuality	&	die	&	P\"{u}nktlichkeit	&	-en	&		\\
无聊	&	boredom	&	die	&	Langeweile	&		&		\\
失败	&	failure	&	die	&	Niederlage	&	-n	&		\\
抑郁	&	depression	&	die	&	Depression	&	-en	&		\\
绝望	&	despair	&	die	&	Verzweiflung	&	-en	&		\\

	
	
\end{longtable}
\subsection{其他抽象名词}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{动词衍生名词}
	\endlastfoot				
尖叫	&	scream	&	der	&	Schrei	&	-e	&		\\
微笑	&	smile	&	das	&	Lächeln	&		&		\\
拒绝	&	rejection	&	die	&	Ablehnung	&	-en	&		\\
要求	&	request	&	die	&	Aufforderung	&	-en	&		\\
梦想	&	dream	&	der	&	Traum	&	\"{--}e	&		\\
不信任	&	distrust	&	das	&	Misstrauen	&		&		\\
怀疑	&	doubt	&	der	&	Zweifel	&	-	&		\\
争执	&	fight	&	der	&	Streit	&	-e	&		\\

	
	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{抽象名词}
	\endlastfoot				
工作，作业，职业	&	&	die	&	Arbeit	&	-en	&		\\
学习，研究	&	&	das	&	Studium	&	-dien	&		\\
使用，支配	&	&	die	&	Verf\"{u}gung	&	-en	&		\\
约会	&	&	die	&	Veravredung	&	-en	&		\\
邀请	&	&	die	&	Einladung	&	-en	&		\\
解释	&	&	die	&	Erklärung	&	-en	&		\\
	
	
\end{longtable}
\subsection{待修改}\hspace{1cm}
\begin{longtable}{c|l|rll|l}
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	中文	&	English	&\multicolumn{3}{c|}{Deutsch} &	français  	\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline	
	\caption{媒介}
	\endlastfoot				
报纸	&	newspaper	&	die	&	Zeitung	&	-en	&	le journal	\\
信件	&	letter	&	der	&	Brief	&	-e	&	la lettre	\\
卡片	&	card	&	die	&	Karte	&	-n	&	la carte	\\


	
\end{longtable}
\begin{longtable}{rll|rll|rll}
	\hline
	&阳性&	&	&中性&	& &阴性&		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	&阳性&	&	&中性&	& &阴性&		\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{德语名词}
	\endlastfoot				

der	&	Spa\ss	&	\"{--}e	&	das	&	Wiedersehen	&		&	die	&	Idee	&	-n	\\
der	&	Mond	&	-e	&	das	&	Fenster	&	-	&	die	&	Rechnung	&	-en	\\
der	&	Volkswagen	&		&	das	&	Thema	&	-men	&		&		&		\\
der	&	Anhalter	&		&	das	&	Geld	&		&		&		&		\\
der	&	Zufall	&	\"{--}e	&	das	&	Gl\"{u}ck	&		&		&		&		\\
der	&	Halt	&		&	das	&	Feuerwerk	&		&		&		&		\\
der	&	L\"{a}rm	&		&		&		&		&		&		&		\\
der	&	Ruf	&	-e	&		&		&		&		&		&		\\
der	&	Beginn	&		&		&		&		&		&		&		\\


\end{longtable}

待补充：弱变化名词


	\begin{longtable}{|l|l|l|}
	\hline
	masculin	&	f\'{e}minin	& pluriel		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
	masculin	&	f\'{e}minin	& pluriel		\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{特殊的名词阴阳性}
	\endlastfoot				
				
le cartable	&	la nationalit\'{e}	&		\\
le livre	&		&		\\
le dictionnaire	&		&		\\
le rythme	&		&		\\
le tigre	&		&		\\
le singe	&		&		\\
le li\`{e}vre	&		&		\\

\end{longtable}
\begin{longtable}{l|l|c}
	\hline
		masculin	&	f\'{e}minin	& 中文		\\
	\hline
	\endhead
	\hline
		masculin	&	f\'{e}minin	& 中文		\\
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{法语名词(未整理)}
	\endlastfoot				
证件	&		&		\\
le passeport	&	la pi\`{e}ce d'identit\'{e}	&		\\
le formulaire d'inscription	&	la carte national d'identit\'{e}	&		\\
\hline					
个人信息	&		&		\\
le nom de famille	&	la nationalit\'{e}	&		\\
le pr\'{e}nom	&	la situation famille	&		\\
l'\^{a}ge	&	la date de naissance	&		\\
le lieu de naissance	&		&		\\
le domicile	&		&		\\
le sexe	&	la situation	&		\\
l'etat civil	&	l'adresse	&		\\
le num\'{e}ro de t\'{e}l\'{e}phone	&		&		\\
\hline					
le magasin	&	la m\'{e}diath\'{e}que	&		\\
le bureau	&	l'\'{e}cole/l'\'{u}niversit\'{e}	&		\\
le couloir	&	la caf\'{e}t\'{e}ria	&		\\
l'escalier	&		&		\\
le salle d'informatique	&		&		\\
le restaurant universitaire	&		&		\\

\end{longtable}
Quel \^{a}ge avez-vous?

Quel est votre nom?

待补充：美食

\section{形容词}

\begin{longtable}{c|c|c|c}
	\hline
颜色	&	color	&	die Farbe -n	&	la couleur	\\

	\hline
	\endhead
	\hline
颜色	&	color	&	die Farben -n	&	la couleur	\\

	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{颜色}
	\endlastfoot				
赤	&	red	&	rot	&	rouge	\\
橙	&	orange	&	orange	&	orange	\\
黄	&	yellow	&	gelb	&	jaune	\\
绿	&	green	&	grün	&	vert,e	\\
青	&	cyan	&	blaugrün	&	cyan	\\
蓝	&	blue	&	blau	&	bleu,e	\\
靛	&	indigo	&	indigo	&	indigo	\\
紫	&	purple	&	lila	&	violet,te	\\
粉	&	pink	&	pink	&	rose	\\
黑	&	black	&	schwarz	&	noire	\\
棕	&	brown	&	braun	&	brun,e	\\
灰	&	grey	&	grau	&	gris,e	\\
白	&	white	&	weiß	&	blanc,che	\\

	
\end{longtable}
\begin{longtable}{c|c|c|c}
	\hline
	天气	&	whether	&		&		\\
	
	\hline
	\endhead
	\hline
	天气	&	whether	&		&		\\
	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{天气}
	\endlastfoot				
温暖	&	warm	&	warm	&		\\
炎热	&	hot	&	hei\ss	&		\\
凉爽	&	cool	&	h\"{u}hl	&		\\
寒冷	&	cold	&	kalt	&		\\

	
\end{longtable}
\section{副词}
\begin{longtable}{c|c|c|c}
	\hline
	频率	&		&		&		\\
	
	\hline
	\endhead
	\hline
	频率	&		&		&		\\
	
	\hline
	\endfirsthead	
	\hline
	\endfoot
	\hline		
	\caption{频率副词}
	\endlastfoot				
总是	&	always	&	immer	&	toujours	\\
通常	&	usually	&		&		\\
经常	&	often	&	oft	&		\\
有时	&	sometimes	&	manchmal	&		\\
从不	&	never	&	nie	&	jamais	\\



	
\end{longtable}
\section{每日一句}
\begin{enumerate}[1.]
	\item Aller Anfang ist schwer.
	\item []万事开头难。
	\item []Endes gut, alles gut.
	\item Wer Vertrauen hat, erlebt jeden Tag Wunder.
	\item[] Wo eine Wille ist, ist auch ein Weg.
	\item[]有志者事竟成。
	\item Egal wie weit der Weg ist, mas muss den ersten Schritt tun.
	\item[] 千里之行，始于足下。
	\item Alle Wege f\"{u}hren zu/nach Rom.
	\item []条条大路通罗马。
	\item Besser sp\"{a}ter als nie.
	\item []迟做总比不做好。
	\item April, April, der wei\ss nicht, was er will.
\end{enumerate}
%\section{日语发音}
%\noindent あいうえお\\かきくけこ\\さしすせそ\\たちつてと\\なにぬねの\\はひふへほ\\まみうめも\\やいゆえよ\\らりるれろ\\わいうえを



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%






%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%







\end{document}




